[
  {
    "questionNum": 23001,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയസ് ഇല്ലാത്ത രക്തകോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " അരുണരക്താണുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23002,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്ന് റംസാർ പട്ടികയിൽ ഉൾപ്പെട്ട ഉൾപ്രദേശങ്ങളുടെ ആകെ വിസ്തൃതി? ",
    "answerText": " 2195 ചതുരശ്ര കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 23003,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കൾക്ക് ചുവന്ന നിറം നൽകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹീമോഗ്ലോബിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23004,
    "questionText": " ശങ്കരനാരായണീയത്തിന്‍റെ കർത്താവായ ശങ്കരനാരായണൻ ഏത് കുലശേഖര രാജാവിന്‍റെ ആസ്ഥാന പണ്ഡിതനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സ്ഥാണു രവിവർമ്മ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23005,
    "questionText": " രക്തകോശങ്ങളിൽ ഹീമോഗ്ലോബിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " അരുണരക്താണുക്കൾക്ക് ചുവന്ന നിറം നൽകുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23006,
    "questionText": " ‘ഭീമൻ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " രണ്ടാമൂഴം "
  },
  {
    "questionNum": 23007,
    "questionText": " ടാറ്റാ ഇരുമ്പുരുക്ക് വ്യവസായശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്‌പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 23008,
    "questionText": " ഇലകളുടെ പുറം ഭാഗത്തുള്ള മെഴുക് പോലുള്ള ആവരണം? ",
    "answerText": " ക്യൂട്ടിക്കിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23009,
    "questionText": " ആസാം റൈഫിൾസ് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1835
  },
  {
    "questionNum": 23010,
    "questionText": " പതിനെട്ടരക്കവികളിൽ അരക്കവി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂനം നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 23011,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സിന്‍റെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23012,
    "questionText": " 'ജയ് ജവാന്‍ ജയ് കിസാന്‍ ' എന്നത് ആരുടെ മുദ്രാവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " ലാല്‍ ബഹാദൂര്‍ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 23013,
    "questionText": " ലോക വ്യാപാര സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 23014,
    "questionText": " നാഷണൽ ഫിലാറ്റലിക് മ്യൂസിയം ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 23015,
    "questionText": " പോസിട്രോൺ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാൾ ആൻഡേഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 23016,
    "questionText": " ഖര വസ്തുക്കൾ ദ്രാവകമാകാതെ നേരിട്ട് വാതകാവസ്ഥയിലേയ്ക്ക് മാറ്റുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " ഉത്പതനം "
  },
  {
    "questionNum": 23017,
    "questionText": " ഹൃസ്വദൃഷ്ടിക്ക് ഉള്ള പരിഹാര ലെൻസ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23018,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ വനിത? ",
    "answerText": " കൃഷിന പാട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23019,
    "questionText": " കൊളമ്പ്; അബ്ദം; മലയാള വർഷം എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊല്ലവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 23020,
    "questionText": " ലഗൂണുകളുടെ നാട്; കായലുകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 23021,
    "questionText": " ഡൽഹൗസി പട്ടണം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 23022,
    "questionText": " ഒരു മില്ലിലിറ്റർ രക്തത്തിൽ എത്ര അരുണരക്താണുക്കൾ ഉണ്ടാവും ?\r\n",
    "answerText": " 45 മുതൽ 60 ലക്ഷം വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23023,
    "questionText": " സസ്യകോശഭിത്തി ഏത് വസ്തുകൊണ്ട് നിർമ്മിതമാണ്? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23024,
    "questionText": " കാളിന്ദി എന്ന് പുരാണത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 23025,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ മരച്ചീനി കൃഷി പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " വിശാഖം തിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23026,
    "questionText": " മഹാമാന എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 23027,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ഓക്സിജന്റെയും കാർബൺ ഡയോക്സൈഡിന്റെയും സംവഹനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23028,
    "questionText": " ഓക്സിജന്റെയും കാർബൺ ഡയോക്സൈഡിന്റെയും സംവഹനം സാധ്യമാക്കുന്ന രക്തകോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " അരുണരക്താണുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23029,
    "questionText": " BC 492 ൽ ബിംബിസാരനെ വധിച്ച അദ്ദേഹത്തിന്റെ പുത്രൻ? ",
    "answerText": " അജാതശത്രു "
  },
  {
    "questionNum": 23030,
    "questionText": " ലോക സോഷ്യൽ ഫോറം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2001ന് "
  },
  {
    "questionNum": 23031,
    "questionText": " ചണ്ഡിഗഡിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ലേ കർബൂസിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 23032,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകർ? ",
    "answerText": " ഹരിഹരൻ & ബുക്കൻ (വർഷം: 1336) "
  },
  {
    "questionNum": 23033,
    "questionText": " ശ്വസന പ്രവർത്തനങ്ങളുടെയും ഔരസാശയ പേശികളേയും കരുത്തിന്റെയും പ്രതീകത്തെ എന്ത് വിളിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വൈറ്റൽ കപ്പാസിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 23034,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " അങ്കോവാർത്ത് ( കംബോടിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 23035,
    "questionText": " ജൈനമത സന്യാസിമാർ അനുഷ്ഠിക്കേണ്ട നിയമത്തെപ്പറ്റി പരാമർശിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ചേദസൂത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 23036,
    "questionText": " ശിശുക്കളുടെപേശികളിൽ കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന മാംസ്യം' ? ",
    "answerText": " ഓസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23037,
    "questionText": " കലിംഗ യുദ്ധം നടന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " ദയാ നദീതീരം "
  },
  {
    "questionNum": 23038,
    "questionText": " വിശ്വസുന്ദരിപ്പട്ടം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " സുസ്മിത സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23039,
    "questionText": " ‘ എന്‍റെ നാടുകടത്തൽ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി "
  },
  {
    "questionNum": 23040,
    "questionText": " യുണൈറ്റഡ് ഇന്ത്യ പാട്രിയോട്ടിക് അസോസിയേഷൻ (1888) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സർ സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23041,
    "questionText": " റഷ്യയിലാദ്യമായി പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സ്റ്റാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23042,
    "questionText": " ജൈനമത തീർത്ഥങ്കരന്മാരുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 23043,
    "questionText": " വിഷൂചിക എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " കോളറ "
  },
  {
    "questionNum": 23044,
    "questionText": " വൈറ്റൽ കപ്പാസിറ്റി എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ശ്വസന പ്രവർത്തനങ്ങളുടെയും ഔരസാശയ പേശികളേയും കരുത്തിന്റെയും പ്രതീകം "
  },
  {
    "questionNum": 23045,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കമാന അണക്കെട്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 23046,
    "questionText": " നിശ്വസിക്കുമ്പോൾ പുറത്തുപോകുന്ന പരമാവധി വായുവിന്റെ അളവിനെ എന്ത് പറയുന്നു? ",
    "answerText": " വൈറ്റൽ കപ്പാസിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 23047,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഓൺ ലൈൻ ബാങ്കിംഗ് സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " എച്ച്.ഡി.എഫ്.സി "
  },
  {
    "questionNum": 23048,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ സഞ്ചരിക്കുന്ന കോളനികൾ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 23049,
    "questionText": " നാഷനൽ സാമ്പിൾ സർവേ പ്രകാരം രാജ്യത്തെ ഏറ്റവും വൃത്തിയുള്ള സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 23050,
    "questionText": " ക്ണാപ്പ് കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പോലീസ് വകുപ്പിലെ അഴിമതി ആരോപിക്കപ്പെട്ട ഉദ്യോഗസ്ഥർക്കെതിരെയുള്ള അന്വേഷണ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23051,
    "questionText": " കായംകുളം NTPC താപനിലയത്തിൽ കൂളർ വാട്ടർ ആയി ഉപയോഗിക്കുന്നത് ഏത് നദിയിലെ ജലമാണ്? ",
    "answerText": " അച്ചൻകോവിലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 23052,
    "questionText": " അലങ്കാര സസ്യ വളർത്തൽ സംബന്ധിച്ച പ0നം? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 23053,
    "questionText": " സെമീന്ദാരി സമ്പ്രദായം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശാശ്വത ഭൂനികുതി വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 23054,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യ കമ്പനിക്കെതിരെ ഗൊറില്ലാ യുദ്ധമുറ ആദ്യം ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " താന്തിയാ തോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 23055,
    "questionText": " ഏതെൻസ് ഓഫ് ദി ഈസ്റ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 23056,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വന്യ ജീവി സങ്കേതങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 23057,
    "questionText": " ബാബറുടെ സമകാലികനായ സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരുനാനാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 23058,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ ന്യൂയോർക്കിൽ സ്ഥാപിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " വേദാന്ത സൊസൈറ്റി ഓഫ് ന്യൂയോർക്ക് (1894) "
  },
  {
    "questionNum": 23059,
    "questionText": " ഏത് ബാങ്കിൻറ് ആദ്യകാല നാമമാണ് 'ദി ഇംപീരിയൽ ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ ? ",
    "answerText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 23060,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള നദി? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 23061,
    "questionText": " അന്നജത്തെ മാൾട്ടോസ് ആക്കി മാറ്റുന്ന രാസാഗ്നി? ",
    "answerText": " Sയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23062,
    "questionText": " ഛത്തീസ്‌ഗഡിലെ ഭിലായ് സ്റ്റീൽ പ്ളാന്റ് ? ",
    "answerText": " മുൻ സോവിയറ്റ് യൂണിയന്റെ സഹകരണത്തോടെ നിർമ്മിച്ചത് "
  },
  {
    "questionNum": 23063,
    "questionText": " ആരോഗ്യമുള്ള പുരുഷന്മാരിൽ വൈറ്റൽ കപ്പാസിറ്റി എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 4.5 ലിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 23064,
    "questionText": " ആരോഗ്യമുള്ള സ്ത്രീകളിൽ വൈറ്റൽ കപ്പാസിറ്റി എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 3 ലിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 23065,
    "questionText": " ഹൃദയധമനികളിൽ കൊഴുപ്പ് അടിഞ്ഞുകൂടുന്ന അവസ്ഥയെ എന്ത് വിളിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " അതിറോസ് ക്ലീറോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23066,
    "questionText": " മംഗൾയാൻ പദ്ധതിയുടെ ഔദ്യോഗിക നാമം ? ",
    "answerText": " Mars Orbiter Mission (MOM)"
  },
  {
    "questionNum": 23067,
    "questionText": " അതിറോസ് ക്ലീറോസിസ് എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഹൃദയധമനികളിൽ കൊഴുപ്പ് അടിഞ്ഞുകൂടുന്ന അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 23068,
    "questionText": " കബനി നദി ഒഴുകുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23069,
    "questionText": " മരുന്ന് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പുനത്തില് കുഞ്ഞബ്ദുള്ള (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 23070,
    "questionText": " വസൂരി വാക്സിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ്ജന്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 23071,
    "questionText": " രക്തക്കുഴലുകളിൽ രക്തക്കട്ടകൾ രൂപപ്പെടുന്ന അവസ്ഥയെ എന്ത് വിളിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ത്രോംബോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23072,
    "questionText": " ത്രോംബോസിസ് എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " രക്തക്കുഴലുകളിൽ രക്തക്കട്ടകൾ രൂപപ്പെടുന്ന അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 23073,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഹൃദയം മാറ്റിവെക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയ നടത്തിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ബർണാഡ് എന്ന ഡോക്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 23074,
    "questionText": " ബാഹ്മിനി സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ബാഹ്മാൻ ഷാ ( ഹസ്സൻ ഗംഗു) "
  },
  {
    "questionNum": 23075,
    "questionText": " വെള്ളായണി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 23076,
    "questionText": " ലെറ്റേഴ്സ് ഫ്രം എ ഫാദർ ടു ഹിസ് ഡോട്ടർ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 23077,
    "questionText": " മുതുമലൈ വന്യ ജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23078,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഹൃദയം മാറ്റിവെക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയ നടന്നത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1967 ഡിസംബർ 3-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 23079,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ 'മിസ്റ്റിക് കവി' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 23080,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ നെല്ലറ? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23081,
    "questionText": " പ്ലാസി യുദ്ധ സമയത്തെ മുഗൾ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ആലംഗീർ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23082,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കൊക്കോ ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 23083,
    "questionText": " ഹാലിയുടെ ധൂമകേതു  എത്ര വർഷം കൊണ്ടാണ് സൂര്യനെ പ്രദക്ഷിണം ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " 76 വർഷങ്ങൾ കൊണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 23084,
    "questionText": " 'ഓളവും തീരവും' സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " പി.എന്‍. മേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23085,
    "questionText": " ഭരതമുനിയുടെ നാട്യശാസത്രത്തെ ആധാരമാക്കി ബാലരാമ ഭാരതം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 23086,
    "questionText": " എംഫിസീമ (Emphysema) എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " പുകയിലയിലെ വിഷ പദാർഥങ്ങൾമൂലം വായു അറകളുടെ ഇലാസ്തികത നശിച്ച് പൊട്ടിപ്പോകുന്ന അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 23087,
    "questionText": " വായിക്കാൻ കഴിയാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " അലെക്സിയ "
  },
  {
    "questionNum": 23088,
    "questionText": " അപ്പൂപ്പൻ താടിയുടെ സ്വർഗ്ഗ യാത്ര എന്ന ബാലസാഹിത്യ കൃതിയുടെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " സിപ്പി പള്ളിപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 23089,
    "questionText": " ദിൽവാരാ ജൈന ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് അബു "
  },
  {
    "questionNum": 23090,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഉരുക്കുനിർമ്മാണശാല സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 23091,
    "questionText": " നാസി ക്രൂരതയിലേയ്ക്ക് വെളിച്ചം വീശിയ ഡയറിക്കുറിപ്പുകൾ എഴുതിയ ജൂത പെൺകുട്ടി? ",
    "answerText": " ആൻ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 23092,
    "questionText": " ഹരിതകത്തിൽഅടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മാഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 23093,
    "questionText": " പുകയിലയിലെ വിഷ പദാർഥങ്ങൾമൂലം വായു അറകളുടെ ഇലാസ്തികത നശിച്ച് പൊട്ടിപ്പോകുന്ന അവസ്ഥയെ എന്ത് വിളിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " എംഫിസീമ (Emphysema) "
  },
  {
    "questionNum": 23094,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആന സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " പുന്നത്തൂര്‍കോട്ട (തൃശ്ശൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 23095,
    "questionText": " മൃഗക്ഷേമ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 23096,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃവിന്‍റെ അദ്ധ്യക്ഷതയിൽ ദേശീയ പ്ലാനിങ്ങ് കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 23097,
    "questionText": " ജലദോഷം (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " റൈനോ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23098,
    "questionText": " ശ്വാസകോശത്തിന് വീക്കം ഉണ്ടാവുന്ന അസുഖമേത്? ",
    "answerText": " ബ്രോങ്കൈറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23099,
    "questionText": " സലീം അലി പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 23100,
    "questionText": " വിടുതലൈ; പുരട്ച്ചി എന്നീ പത്രങ്ങളുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഇ.വി രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 23101,
    "questionText": " ‘വിഷ കന്യക’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23102,
    "questionText": " ‘റാഷണാലിറ്റി ആന്‍റ് ഫ്രീഡം’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23103,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ മൂലകം? ",
    "answerText": " ടെക്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 23104,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് സംവിധാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ബൽവന്ത് റായ് മേത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 23105,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഡച്ചുകാരുടെ ഏറ്റവും വലിയ കോളനി? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 23106,
    "questionText": " ബ്രോങ്കൈറ്റിസ് എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശത്തിന് വീക്കം ഉണ്ടാവുന്ന അസുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 23107,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുഴ? ",
    "answerText": " മയ്യഴിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 23108,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സ്റ്റാന്‍റേര്‍ഡ് സമയം കണക്കാക്കുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " മിര്‍സാപൂര്‍ (അലഹബാദ്-ഉത്തര്‍പ്രദേശ്). "
  },
  {
    "questionNum": 23109,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ടൂറിസം ദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 25 "
  },
  {
    "questionNum": 23110,
    "questionText": " ഭാഗവതം കിളിപ്പാട്ട് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23111,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ ശക്തികൾക്ക് അടിമപ്പെടാത്ത തെക്കു കിഴക്കേഷ്യയിലെ ഏക രാജ്യം? ",
    "answerText": " തായ്ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23112,
    "questionText": " സെൻട്രൽ എക്സൈസ് ദിനം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 23113,
    "questionText": " ബ്രോങ്കൈറ്റിസിന്റെ പ്രധാന കാരണമെന്ത്? ",
    "answerText": " പുകവലി "
  },
  {
    "questionNum": 23114,
    "questionText": " ‘ആനന്ദസൂത്രം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 23115,
    "questionText": " വിദ്യാധിരാജൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23116,
    "questionText": " കുമരകം പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 23117,
    "questionText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ്‌ ബഷീര്‍ തിരക്കഥ എഴുതിയ ഏക സിനിമ? ",
    "answerText": " ഭാര്‍ഗവീനിലയം "
  },
  {
    "questionNum": 23118,
    "questionText": " മുതിർന്ന വ്യക്തിയിൽ എത്ര പല്ലുകളാണുള്ളത്? ",
    "answerText": " 32 പല്ലുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23119,
    "questionText": " നെല്ലിനങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബസ്മതി "
  },
  {
    "questionNum": 23120,
    "questionText": " ബൈബിൾ എന്ന വാക്കിന്‍റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " പുസ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 23121,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വടക്കേ അറ്റത്തെ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 23122,
    "questionText": " ഗീതാഞ്ജലി എക്സ്‌പ്രസ് ഏത് നഗരങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത - മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 23123,
    "questionText": " ജന്തുക്കളുടെ പുറംതോടിനെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " കോങ്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 23124,
    "questionText": " അച്ഛൻ നൽകിയ സ്വപ്നങ്ങൾ ആരുടെ ഓർമ്മക്കുറിപ്പുകളാണ്? ",
    "answerText": " ബരാക് ഒബാമ "
  },
  {
    "questionNum": 23125,
    "questionText": " ശതവാഹന വംശത്തിലെ രാജാക്കൻമാരിൽ ഏറ്റവും പ്രശസ്തൻ? ",
    "answerText": " ഗൗതമപുത്ര ശതകർണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 23126,
    "questionText": " ലൈസോസോമുകൾ സ്വന്തം കോശത്തിലെ മറ്റുള്ള കോശാംശങ്ങളെ ദഹിപ്പിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ആട്ടോ ഫാഗി "
  },
  {
    "questionNum": 23127,
    "questionText": " കൊഴുപ്പിൽ ലയിക്കുന്ന വൈറ്റമിൻ (ജിവകം )? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ A; D; E; K "
  },
  {
    "questionNum": 23128,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക നോബൽ നേടിയ ഏക വനിത? ",
    "answerText": " എലിനർ ഓസ്ട്രം (അമേരിക്കൻ വംശജ - 2009 ൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 23129,
    "questionText": " ദന്തമകുടം നിർമിച്ചിരിക്കുന്ന നിർജീവമായ വെള്ള നിറമുള്ള കട്ടിയേറിയ ഭാഗത്തെ എന്ത് പറയുന്നു? ",
    "answerText": " ഇനാമൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23130,
    "questionText": " ക്ഷാര സ്വഭാവമുള്ള ഏക വാതകം? ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 23131,
    "questionText": " മൂക്കിനെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " റൈനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 23132,
    "questionText": " പെരിയാറിന്‍റെ ഉത്ഭവം? ",
    "answerText": " ശിവഗിരി മല (സഹ്യപര്‍വ്വതം) "
  },
  {
    "questionNum": 23133,
    "questionText": " ഇനാമൽ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ദന്തമകുടം നിർമിച്ചിരിക്കുന്ന നിർജീവമായ വെള്ള നിറമുള്ള കട്ടിയേറിയ ഭാഗം "
  },
  {
    "questionNum": 23134,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ ദേശീയ പക്ഷി? ",
    "answerText": " കാട്ടുകോഴി "
  },
  {
    "questionNum": 23135,
    "questionText": " സർവ്വ രാജ്യ സഖ്യം നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 23136,
    "questionText": " മുട്ടകളെ ക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഊളജി ( ഓവലോളജി) "
  },
  {
    "questionNum": 23137,
    "questionText": " ‘ഏകലവ്യൻ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ.എം മാത്യൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23138,
    "questionText": " 2012- ൽ ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ലൈറ്റ് ഹൗസ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ ലൈറ്റ്ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23139,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പരിസ്ഥിതി സൗഹൃദ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " എണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 23140,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും കടുപ്പമുള്ള ഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " ഇനാമൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23141,
    "questionText": " എഷ്യൻ ഗെയിംസിന്‍റെ ചരിത്രത്തിലെ ആദ്യ രക്ത സാക്ഷി? ",
    "answerText": " Kim Hwyng Chill (2001)"
  },
  {
    "questionNum": 23142,
    "questionText": " പല്ല് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന ജീവനുള്ള കല ഏത്? ",
    "answerText": " ഡൈൻെറൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23143,
    "questionText": " ഡൈൻെറൻ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " പല്ല് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന ജീവനുള്ള കല "
  },
  {
    "questionNum": 23144,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ നിയമ സർവ്വകലാശാലയുടെ (National University of Advanced Legal Studies - NUALS) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കളമശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 23145,
    "questionText": " അമ്മന്നൂര്‍ മാധവ ചാക്യാര്‍ഏത് നൃത്തവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 23146,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍റെ ആമാശയത്തിലുള്ള ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോക്ലോറിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23147,
    "questionText": " “ഭയകൗടില്യ ലോഭങ്ങൾ വളർത്തുകയില്ലൊരു നാടിനെ”എന്ന മുഖ കുറിപ്പോടെ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചിരുന്ന പത്രം? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി "
  },
  {
    "questionNum": 23148,
    "questionText": " ചെറിയ കുട്ടികളിൽ എത്ര പല്ലുണ്ട്? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 23149,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റായ മൂന്നാമത്തെ വിദേശി? ",
    "answerText": " ആൽഫ്രഡ് വെബ്ബ് (1894) "
  },
  {
    "questionNum": 23150,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ വായിൽ എത്ര ജോഡി ഉമിനീർ ഗ്രന്ഥികളാണുള്ളത്? ",
    "answerText": " 3 ജോഡി "
  },
  {
    "questionNum": 23151,
    "questionText": " ചങ്ങനാശ്ശേരി അടിമചന്ത സ്ഥാപിച്ച ദിവാൻ? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 23152,
    "questionText": " കെ. കേളപ്പന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " പയ്യോളിക്കടുത്ത് മൂടാടി "
  },
  {
    "questionNum": 23153,
    "questionText": " ഉമിനീരിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള എന്ത് പദാർത്ഥമാണ് രോഗാണുക്കളെ നശിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലൈസോസൈം "
  },
  {
    "questionNum": 23154,
    "questionText": " ഈജിപ്തിൽ വീശുന്ന വരണ്ട ഉഷ്ണകാറ്റ്? ",
    "answerText": " ഖാംസിൻ (Khamsin) "
  },
  {
    "questionNum": 23155,
    "questionText": " എന്‍.എസ്.എസിന്‍റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23156,
    "questionText": " വൈദ്യുതി പ്രവാഹത്തിന്‍റെ സാന്നിധ്യം അറിയാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഗാൽവനോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 23157,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രത്തിൽ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത പ്രധാന തെങ്ങിനം? ",
    "answerText": " TXD"
  },
  {
    "questionNum": 23158,
    "questionText": " ബുദ്ധന്റെ സമകാലികനായിരുന്ന പേർഷ്യൻ തത്വചിന്തകൻ? ",
    "answerText": " സൊരാഷ്ട്രർ "
  },
  {
    "questionNum": 23159,
    "questionText": " 'ഒ ഹെന്റി ' എന്ന തൂലികാ നാമത്തിൽ രചനകൾ നടത്തിയിരുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " വില്യം സിഡ്നി പോട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 23160,
    "questionText": " കിഴങ്ങുവർഗ്ഗങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്ലാഡിയോലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23161,
    "questionText": " ഭാരതപര്യടനം എന്ന പ്രശസ്ത നിരൂപണഗ്രന്ഥത്തിന്‍റെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " കുട്ടിക്കൃഷ്ണമാരാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23162,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ അറ്റോമിക് റിയാക്ടർ? ",
    "answerText": " അപ്സര. "
  },
  {
    "questionNum": 23163,
    "questionText": " ബേസ്ബോൾ ഏത് രാജ്യത്താണ് ഉത്ഭവിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 23164,
    "questionText": " കറയില്ലാത്ത കശുമാവിനം? ",
    "answerText": " മൃദുല "
  },
  {
    "questionNum": 23165,
    "questionText": " പാടലീപുത്ര നഗരത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഉദയൻ (ഹര്യങ്ക രാജവംശം) "
  },
  {
    "questionNum": 23166,
    "questionText": " ലൈസോസൈം എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഉമിനീരിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള രോഗാണുക്കളെ നശിപ്പിക്കുന്ന ഘടകം "
  },
  {
    "questionNum": 23167,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ മുഗൾഭരണം പുനഃസ്ഥാപിക്കാൻ കാരണമായ യുദ്ധമേത്? ",
    "answerText": " 1556-ലെ രണ്ടാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 23168,
    "questionText": " ആത്മോപദേശ ശതകം എഴുതിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 23169,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഫിലിം ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ ചിത്രം? ",
    "answerText": " അപുർ സൻസാർ -1959 "
  },
  {
    "questionNum": 23170,
    "questionText": " ജമ്മു കാശ്മീരിന് പ്രത്യേക പദവി സംബന്ധിച്ച ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 370 "
  },
  {
    "questionNum": 23171,
    "questionText": " ജനസംഖ്യാ വളർച്ചാ നിരക്ക് കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 23172,
    "questionText": " വൈറ്റമിന്‍ ബി യില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ഏത് ? ",
    "answerText": " കൊബാള്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 23173,
    "questionText": " സ്ഫിഗ്‌മോമാനോമീറ്റർ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജൂലിയസ് ഹാരിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 23174,
    "questionText": " “യുക്തിയേന്തി മനുഷ്യന്‍റെ ബുദ്ധിശക്തി ഖനിച്ചതിൽ ലഭിച്ചതല്ലാതില്ലൊന്നും ലോക വിജ്ഞാന രാശിയിൽ” ഇത് എത് മാസികയുടെ ആപ്തവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " യുക്തിവാദി "
  },
  {
    "questionNum": 23175,
    "questionText": " ഏറ്റവും മികച്ച സംവിധായകന്‍ എന്ന ദേശീയ ബഹുമതി അരവിന്ദന് ആദ്യമായി നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " കാഞ്ചനസീത "
  },
  {
    "questionNum": 23176,
    "questionText": " അന്നജത്തെ മാൾട്ടോസ് എന്ന പഞ്ചസാരയാക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ഉമിനീരിലടങ്ങിയ സലൈവറി അമിലേസ് എന്ന രാസാഗ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 23177,
    "questionText": " വായുവില്‍ പുകയുകയും ഇരുട്ടത്ത് മിന്നുകയും ചെയ്യുന്ന മുലകം? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ ഫോസ് ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23178,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡാർവിന്‍റെ ആമ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹാരിയട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 23179,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഹിമോഗ്ലോബിനില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം എതാണ് ? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 23180,
    "questionText": " ഏത് മേഖലയിലെ അവാർഡാണ് ബോർലോഗ് അവാർഡ്? ",
    "answerText": " കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 23181,
    "questionText": " ‘ഹർഷ ചരിതം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23182,
    "questionText": " നീലഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 23183,
    "questionText": " അൽബേനിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരാന "
  },
  {
    "questionNum": 23184,
    "questionText": " സുൽത്താൻ ഖാൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സാരംഗി "
  },
  {
    "questionNum": 23185,
    "questionText": " വൈദ്യുത പ്രതിരോധം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഓം മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 23186,
    "questionText": " ഭാരതം കിളിപ്പാട്ട് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23187,
    "questionText": " ആറന്മുള വള്ളംകളി നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പമ്പാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 23188,
    "questionText": " ‘ബന്ധനസ്ഥനായ അനിരുദ്ധൻ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23189,
    "questionText": " ആദിത്യയെ വിക്ഷേപിക്കുവാൻ ഉദ്‌ദേശിക്കുന്ന വിക്ഷേപണ വാഹനം? ",
    "answerText": " ജി.എസ്.എൽ.വി "
  },
  {
    "questionNum": 23190,
    "questionText": " അരുണ രക്താണുക്കളുടെ ( RBC or Erythrocytes ) ആയുർദൈർഘൃം? ",
    "answerText": " 120 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 23191,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ രോഗി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 23192,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടം എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളിലായി വ്യാപിച്ചിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ആറ് "
  },
  {
    "questionNum": 23193,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സസ്തനം? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 23194,
    "questionText": " അമിലേസിന്റെ ധർമമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അന്നജത്തെ മാൾട്ടോസ് എന്ന പഞ്ചസാരയാക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 23195,
    "questionText": " ഓൾഡ് ഗ്ലോറി; സ്റ്റാർസ് ആൻഡ് സ്‌ട്രൈപ്‌സ് എന്നീ പേരുകളുള്ള ദേശീയ പതാക ഏത് രാജ്യത്തിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ. "
  },
  {
    "questionNum": 23196,
    "questionText": " ആൽമരം - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഫൈക്കസ് ബംഗാളൻസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23197,
    "questionText": " ലിയാനാർഡോ ഡാവിഞ്ചി വിമാനത്താവളം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 23198,
    "questionText": " കവിത ചാട്ടവാറാക്കിയ കവി? ",
    "answerText": " കുഞ്ചന്‍ നമ്പ്യാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23199,
    "questionText": " തുഞ്ചത്തെഴുത്തച്ഛൻ മലയാള സർവകലാശാലയുടെ വാർത്താപത്രികയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " എഴുത്തോല "
  },
  {
    "questionNum": 23200,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം (area)? ",
    "answerText": " സുപ്പീരിയർ തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 23201,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന് ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദിൽ നിന്നും ഭാരത കേസരി എന്ന ബഹുമതി ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 23202,
    "questionText": " ടെഫ്ലോൺ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " പോളിടെട്രാ ഫ്ളൂറോ എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23203,
    "questionText": " ഭൗമേതര ലോകത്ത് എത്തിയ ആദ്യ പേടകം? ",
    "answerText": " ലൂണാ II (1959) "
  },
  {
    "questionNum": 23204,
    "questionText": " നളചരിതം ആട്ടക്കഥ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 23205,
    "questionText": " പാണ്ട് വാനി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 23206,
    "questionText": " ഭക്ഷണത്തെ ആമാശയത്തിലെത്തിക്കുന്ന അന്നനാളത്തിന്റെ തരംഗരൂപത്തിലുള്ള ചലനത്തെ എന്ത് വിളിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പെരിസ്റ്റാൾസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23207,
    "questionText": " ഒപ്റ്റിക്കൽ ഫൈബറുകൾ വഴി അതിവേഗം വിവരവിനിമയത്തിന് സഹായിക്കുന്ന പ്രകാശ പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " പൂർണ്ണാന്തരിക പ്രതിഫലനം (Total Internal Reflection) "
  },
  {
    "questionNum": 23208,
    "questionText": " ഗദ്ദാർ പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലാലഹർ ദയാൽ ;താരക് നാഥ് ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23209,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ജർമ്മനി റഷ്യയെ ആക്രമിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1941 ( ഓപ്പറേഷൻ ബാർബോസ) "
  },
  {
    "questionNum": 23210,
    "questionText": " ഖത്തർറിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഖത്തർ റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23211,
    "questionText": " പെരിസ്റ്റാൾസിസ് എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഭക്ഷണത്തെ ആമാശയത്തിലെത്തിക്കുന്ന അന്നനാളത്തിന്റെ തരംഗരൂപത്തിലുള്ള ചലനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23212,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന് നാല് അറകളുള്ള ഒരേയൊരു ഉരഗം? ",
    "answerText": " മുതല "
  },
  {
    "questionNum": 23213,
    "questionText": " വിദ്യുത് ചാലകത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ലോഹം? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23214,
    "questionText": " ആമാശയ ഭിത്തിയിലെ ഗ്രന്ഥികൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " പെപ്‌സിൻ,ഹൈഡോക്ലോറിക് ആസിഡ്,ശ്ലേഷ്മം എന്നിവ "
  },
  {
    "questionNum": 23215,
    "questionText": " താപം ",
    "answerText": " ജൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23216,
    "questionText": " പെപ്‌സിൻ,ഹൈഡോക്ലോറിക് ആസിഡ്,ശ്ലേഷ്മം എന്നിവ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ആമാശയ ഭിത്തിയിലെ ഗ്രന്ഥികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23217,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 23218,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 23219,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച കോവർകഴുത? ",
    "answerText": " ഇദാഹോജ "
  },
  {
    "questionNum": 23220,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജാവിന്‍റെ സർവ്വ സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " കൈത്തേരി അമ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 23221,
    "questionText": " ചലച്ചിത്ര നിരൂപകനായിരുന്ന കോഴിക്കോടന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " കെ. അപ്പുക്കുട്ടൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 23222,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്ര പ്രഖ്യാപന രേഖ തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " തോമസ് ജെഫേഴ്സൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23223,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കുറവ് മഴ ലഭിക്കുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ചിന്നാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23224,
    "questionText": " ലൈലാ മജ്നു രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 23225,
    "questionText": " പ്രോ ടൈം സ്പീക്കറായ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " റോസമ്മ പുന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23226,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിലാദ്യമായി കാവേരി നദിക്ക് കുറുകെ അണക്കെട്ട് നിർമ്മിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " കരികാല ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23227,
    "questionText": " പ്രോട്ടീനെ ഭാഗികമായി പെപ്റ്റോണുകളാക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " പെപ്‌സിൻ എന്ന എൻസൈം "
  },
  {
    "questionNum": 23228,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി സാധുജന പരിപാലന സംഘം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 23229,
    "questionText": " മരവാഴ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " വൻഡാ സ്പാത്തുലേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 23230,
    "questionText": " പെപ്‌സിൻ എന്ന എൻസൈമിന്റെ ധർമമെന്ത്? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടീനെ ഭാഗികമായി പെപ്റ്റോണുകളാക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 23231,
    "questionText": " ഭക്ഷണത്തിലെ രോഗാണുക്കളെ നശിപ്പിക്കുന്ന അമ്ലമേത്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോകോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23232,
    "questionText": " ഫോട്ടോഗ്രാഫിയില്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലവണം? ",
    "answerText": " സില്‍വര്‍ ബ്രോമൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23233,
    "questionText": " ആമാശയ ഭിത്തിയെ ദഹനരസങ്ങളിൽ നിന്ന് സംരക്ഷിക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ശ്ലേഷ്മം "
  },
  {
    "questionNum": 23234,
    "questionText": " പേർഷ്യ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23235,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംസ്യം അടങ്ങിയ ആഹാരപദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " സോയാബീൻ -40 % "
  },
  {
    "questionNum": 23236,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പേപ്പർ മിൽ? ",
    "answerText": " പുനലൂർ പേപ്പർ മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23237,
    "questionText": " സൗര വികിരണത്തിന്‍റെ തീവ്രത അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സോളാരി മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 23238,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സ്ഥാപിതമായ ആദ്യത്തെ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " ബാങ്ക് ഒഫ് ഹിന്ദുസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23239,
    "questionText": " ഗണപതിയുടെ വാഹനം? ",
    "answerText": " എലി "
  },
  {
    "questionNum": 23240,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കരയാമകൾ കാണപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഗാലപ്പഗോസ് ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 23241,
    "questionText": " ഓസോൺ ശോഷണത്തിന് കാരണമാകുന്ന നിരവധി ഉത്പന്നങ്ങളെ ഘട്ടം ഘട്ടമായി നിരോധിക്കുന്നതിനായുള്ള അന്താരാഷ്ട്ര ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " മോണ്ട്രിയൽ പ്രോട്ടോക്കോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23242,
    "questionText": " ആമാശയത്തെക്കുറിച്ചും ദഹന വ്യവസ്ഥയെക്കുറിച്ചും ശാസ്ത്രീയപഠനം നടത്തിയ വ്യക്തി ആര്? ",
    "answerText": " വില്യം ഭൂമണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 23243,
    "questionText": " ആഹാരത്തിന്റെ ദഹനം പൂർത്തിയാവുന്നതും ആഗിരണം നടത്തുന്നതും എവിടെ വെച്ചാണ്? ",
    "answerText": " ചെറുകുടലിൽ വെച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 23244,
    "questionText": " ഓക്സ്ഫോർഡ് ഓഫ് ദി ഈസ്റ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 23245,
    "questionText": " സൈനിക സഹായവ്യവസ്ഥ ആവിഷ്ക്കരിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വെല്ലസ്ലി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 23246,
    "questionText": " ചെറുകുടലിന്റെ ആദ്യഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " പക്വാശയം "
  },
  {
    "questionNum": 23247,
    "questionText": " അക്‌ബർ നടപ്പാക്കിയ ഭൂനികുതി സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " സാബ്‌തി "
  },
  {
    "questionNum": 23248,
    "questionText": " താൻ വിഷ്ണുന്‍റെ അവതാരമാണെന്ന് സ്വയം പ്രഖ്യാപിച്ച നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23249,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ സപീക്കർ? ",
    "answerText": " സി എച്ച്‌ മുഹമ്മദ് കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 23250,
    "questionText": " കൊഴുപ്പിനെ ദഹിപ്പിക്കുന്ന രാസാഗ്നി? ",
    "answerText": " ലിപേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23251,
    "questionText": " ബീമർ എന്ന പദം ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്. "
  },
  {
    "questionNum": 23252,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചന്ദനം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 23253,
    "questionText": " മെക്സിക്കോ സ്വാതന്ത്യം നേടിയവർഷം? ",
    "answerText": 1821
  },
  {
    "questionNum": 23254,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും വലിയ പഴം തരുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " പ്ളാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 23255,
    "questionText": " മണിബില്ലിനെക്കുറിച്ച് പ്രതിബാദിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിൾ? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 110 "
  },
  {
    "questionNum": 23256,
    "questionText": " ഇൻഫന്‍റെയിൽ പാലിസിസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " പോളിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 23257,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിന്‍റെ മുത്ത് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 23258,
    "questionText": " ഇടുക്കിയെ മധുരയുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " ബോഡി നായ്ക്കന്നൂർ ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 23259,
    "questionText": " ആട്ടക്കഥകൾ രചിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23260,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖം എഴുതി തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ജവഹർ ലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 23261,
    "questionText": " ‘സ്വദേശമിത്രം (തമിഴ്)’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ജി.സുബ്രമണ്യ അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 23262,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന മണ്ണടി ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 23263,
    "questionText": " പക്വാശയം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ചെറുകുടലിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23264,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാമജിസ്ട്രേറ്റ്? ",
    "answerText": " ഓമനക്കുഞ്ഞമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23265,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ നോവൽ? ",
    "answerText": " കുന്ദലത "
  },
  {
    "questionNum": 23266,
    "questionText": " പുകയിലയിലെ പ്രധാന വിഷവസ്തു? ",
    "answerText": " നിക്കോടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23267,
    "questionText": " ഉഷ്ണമേഖലാപ്രദേശങ്ങളോട് ചേർന്ന് രൂപംകൊള്ളുന്ന പുൽമേടുകൾ അറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " സാവന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 23268,
    "questionText": " കണ്ണൂരിലെ സെന്‍റ് ആഞ്ചലോ കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ (അൽമേഡാ) "
  },
  {
    "questionNum": 23269,
    "questionText": " ആരാണ്‌ മൗലിക അവകാശങ്ങളുടെ ശില്പി? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23270,
    "questionText": " ‘കേരളാ മാർക്ക് ട്വയിൻ’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വേങ്ങയിൽ കുഞ്ഞിരാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 23271,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ധനശാസ്ത്രമാസിക? ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മീവിലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 23272,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിന് സ്ഥാനം മൂലം ലഭിക്കുന്ന ഊർജ്ജമേത്? ",
    "answerText": " സ്ഥാനികോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 23273,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ജൂട്ട് ടെക്നോളജിക്കൽ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 23274,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലിമരക്കാര്‍ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട "
  },
  {
    "questionNum": 23275,
    "questionText": " മണ്ണാറശ്ശാല ശ്രീനാഗരാജ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ. "
  },
  {
    "questionNum": 23276,
    "questionText": " പമ്പാനദി ഉത്ഭവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പുളിച്ചി മല - ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 23277,
    "questionText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീന് നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 23278,
    "questionText": " സൈലന്‍റ് വാലി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " മണ്ണാറക്കാട് - പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23279,
    "questionText": " വേടന്തങ്കല്‍ പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23280,
    "questionText": " ക്രെഡിറ്റ് കാർഡ് ആരംഭിച്ച ആദ്യ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 23281,
    "questionText": " ബുദ്ധന് ബോധോദയം ലഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബോധ്ഗയ (ബീഹാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 23282,
    "questionText": " ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം ആദ്യമായി ലഭിച്ചത് ആർക്കായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജൂലിയസ് നേരെര "
  },
  {
    "questionNum": 23283,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോ നെഗറ്റിവിറ്റി ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിയം & സീസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 23284,
    "questionText": " പക്വാശയത്തിൽ വെച്ച് കരൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " പിത്തരസം "
  },
  {
    "questionNum": 23285,
    "questionText": " ആഗ്നേയഗ്രന്ഥി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " അമിലേസ്,ട്രിപ്സിൻ,ലിപ്പേസ് എന്നീ രാസാഗന്ധികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23286,
    "questionText": " അമിലേസ്,ട്രിപ്സിൻ,ലിപ്പേസ് എന്നീ രാസാഗന്ധികൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നതെവിടെ വെച്ച്? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയഗ്രന്ഥിയിൽ വെച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 23287,
    "questionText": " പിത്തരസം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നതെവിടെ വെച്ച്? ",
    "answerText": " പക്വാശയത്തിൽ വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23288,
    "questionText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരന് ജ്ഞാനോദയം ലഭിച്ചപ്പോൾ പ്രായം? ",
    "answerText": " 42 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 23289,
    "questionText": " അൽഷിമേഴ്സ് ദിനമെന്ന്? ",
    "answerText": " സപ്തംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 23290,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചിത്രശലഭം? ",
    "answerText": " ക്യൂൻ അലക്സാൻഡ്രസ് ബേഡ് വിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 23291,
    "questionText": " സിക്കിമിലെ പ്രധാന നദി? ",
    "answerText": " ടീസ്റ്റാ "
  },
  {
    "questionNum": 23292,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 23293,
    "questionText": " കത്രിക ഏതു വർഗത്തിൽ പെടുന്ന ഉത്തോലകത്തിന് ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " ഒന്നാം വർഗം "
  },
  {
    "questionNum": 23294,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം? ",
    "answerText": " കൊല്ലെരു "
  },
  {
    "questionNum": 23295,
    "questionText": " കുറുവാ ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കബനീ നദി (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 23296,
    "questionText": " ജപ്പാന്‍റെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " ചെറിബ്ലോസം "
  },
  {
    "questionNum": 23297,
    "questionText": " പാർക്കിൻസൺസ് ദിനമെന്ന്? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 23298,
    "questionText": " മനുഷ്യരക്തത്തിന് നിറം നൽകുന്ന വർണകണം ഏത്? ",
    "answerText": " ഹീമോഗ്ളോബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23299,
    "questionText": " ജ്ഞാനപ്രകാശം എന്ന പത്രം നടത്തിയ സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലേ "
  },
  {
    "questionNum": 23300,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1941- (കാസർഗോഡ് ജില്ലയിൽ ഹോസ്ദുർഗ്ഗ് താലുക്കിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 23301,
    "questionText": " UPSC- യൂണിയൻ പബ്ലിക് സർവ്വീസ് കമ്മിഷന്‍റെ അംഗങ്ങളുടെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 6 വർഷം അല്ലെങ്കിൽ 65 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 23302,
    "questionText": " ഹീമോഫീലിയ ദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 23303,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പഠിഞ്ഞാറേ വാതില്‍? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 23304,
    "questionText": " ശകവർഷം ആരംഭിച്ച കുശാന രാജാവ്? ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ (ആരംഭിച്ചത്: എ ഡി. 78 ) "
  },
  {
    "questionNum": 23305,
    "questionText": " മലേറിയ ദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 23306,
    "questionText": " ആരോഗ്യമുള്ള കണ്ണിന്റെ നിയർ പോയിന്റിലേക്കുള്ള ദൂരം എത്ര? ",
    "answerText": " 25 സെ.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 23307,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചേറായി "
  },
  {
    "questionNum": 23308,
    "questionText": " നായർ ഭൃത്യജനസംഘം എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കെ.കണ്ണൻ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23309,
    "questionText": " ഓറൽ പോളിയോ വാക്സിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് സാബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23310,
    "questionText": " അവസാനമായി ഇന്ത്യ വിട്ടു പോയ വിദേശീയർ ആര്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 23311,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23312,
    "questionText": " ‘ മാധവ്’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി. മാധവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 23313,
    "questionText": " ‘മലയാളത്തിലെ ജോൺഗുന്തർ’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23314,
    "questionText": " കാനഡയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " കനേഡിയൻ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 23315,
    "questionText": " വെള്ളിനക്ഷത്രം എന്ന സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ഫെലിക്സ് ജെ.എച്ച് ബെയിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23316,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഭ്രംശതാഴ്വരയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " നർമദ "
  },
  {
    "questionNum": 23317,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ഗണപതിവട്ടം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സുല്‍ത്താന്‍ബത്തേരി "
  },
  {
    "questionNum": 23318,
    "questionText": " ഹരിഹരനേയും & ബുക്കനേയും വിജയനഗര സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിക്കാൻ സഹായിച്ച സന്യാസി? ",
    "answerText": " വിദ്യാരണ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23319,
    "questionText": " പ്രമേഹ ദിനം ദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 23320,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉഭയജീവി? ",
    "answerText": " സാലമാണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 23321,
    "questionText": " ക്യാബിനറ്റ് മിഷനെ നിയമിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ക്ലമന്റ് ആറ്റിലി "
  },
  {
    "questionNum": 23322,
    "questionText": " ലോക എയ്ഡ്‌സ് ദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23323,
    "questionText": " മലയാളത്തിന് ശ്രേഷ്ഠപദവി ലഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " 2013 മെയ് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 23324,
    "questionText": " ചാങ് 3 ഇറങ്ങിയ ചന്ദ്രനിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " മഴവിൽ പ്രദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 23325,
    "questionText": " ഉറക്കമില്ലാത്ത നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 23326,
    "questionText": " ഹീമോഗ്ലോബിനിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ?\r\n",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23327,
    "questionText": " നിറമില്ലാത്ത രക്തകോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " ശ്വേത രക്താണുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23328,
    "questionText": " മരം കയറുന്ന മത്സ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അനാബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23329,
    "questionText": " 1972 വരെ ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മൃഗമായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 23330,
    "questionText": " ദേശീയ കലണ്ടറായി ശകവർഷത്തെ അംഗീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1957 മാർച്ച് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 23331,
    "questionText": " ആർക്കിയോളജിക്കൽ സർവ്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1861 ( സ്ഥാപകൻ: അലക്സാണ്ടർ കണ്ണിംഗ്ഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 23332,
    "questionText": " 'കൂടിയല്ല പിറക്കുന്ന നേരത്തും ; കൂടിയല്ല മരിക്കുന്ന നേരത്തും മധ്യേയിങ്ങനെ കാണുന്ന നേരത്ത് മത്സരിക്കുന്നതെന്തിനു നാം വൃഥാ 'ആരാണ് ഈ വരികൾ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 23333,
    "questionText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീറിന്‍റെ ആദ്യനോവൽ? ",
    "answerText": " ബാല്യകാലസഖി "
  },
  {
    "questionNum": 23334,
    "questionText": " ശരീരത്തിന് രോഗപ്രതിരോധം നല്കുന്ന നിറമില്ലാത്ത രക്തകോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " ശ്വേത രക്താണുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23335,
    "questionText": " കാൻഡിഡിയാസിസ് (ഫംഗസ്)? ",
    "answerText": " കാൻഡിഡാ ആൽബികൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23336,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " വിന്റൺ സെർഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 23337,
    "questionText": " ഹിന്ദു കാലഘട്ടത്തിലെ അക്ബർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹർഷവർദ്ധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23338,
    "questionText": " പുനലൂർ ചെങ്കോട്ടയുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " ആര്യങ്കാവ് ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 23339,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ് വെയറിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് സ്റ്റാൾമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23340,
    "questionText": " ‘കൊഴിഞ്ഞ ഇലകൾ’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 23341,
    "questionText": " ശ്വേത രക്താണുക്കളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ശരീരത്തിന് രോഗപ്രതിരോധം നല്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23342,
    "questionText": " ഗുരു അർജ്ജുൻ ദേവിനെ വധിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 23343,
    "questionText": " ശരീരത്തിന് രോഗപ്രതിരോധം നല്കുന്ന വ്യത്യസ്ത ആകൃതിയുള്ള\r\nരക്തകോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " ശ്വേത രക്താണുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23344,
    "questionText": " ക്യൂബൻ വിപ്ലവത്തിൽ പങ്കെടുത്ത അർജന്റീനിയൻ ഡോക്ടർ? ",
    "answerText": " ചെഗുവേര "
  },
  {
    "questionNum": 23345,
    "questionText": " ഗലീലിയോ ഗലീലീ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " പിസ (ഇറ്റലി) "
  },
  {
    "questionNum": 23346,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച വർഷമേത്? ",
    "answerText": " ബി.സി. 326 "
  },
  {
    "questionNum": 23347,
    "questionText": " ചായയുടെ PH മൂല്യം? ",
    "answerText": 5.5
  },
  {
    "questionNum": 23348,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്നും താപം ഭൂമിയിലേക്ക് പ്രസരണം ചെയ്യപ്പെടുന്നത് ഏതു രീതിയിലാണ്? ",
    "answerText": " വികിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 23349,
    "questionText": " മാർക്കോ പോളോ “എലിനാട്” എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച നാട്ടുരാജ്യം? ",
    "answerText": " കോലത്തുനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23350,
    "questionText": " ഗുപ്ത വംശത്തിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " ഗരുഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23351,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്‍റെ സൗരയൂധ മാതൃക കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റൂഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23352,
    "questionText": " ത്രിഫംഗ എന്ന പദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന നൃതത് രൂപം? ",
    "answerText": " ഒഡീസ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 23353,
    "questionText": " ബുധന്റെ പരാക്രമണകാലം? ",
    "answerText": " 88 ഭൗമദിനങ്ങൾ; "
  },
  {
    "questionNum": 23354,
    "questionText": " മഹാഗണി; ഓക്ക് എന്നീ വൃക്ഷങ്ങളുടെ തൊലികളില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ടാനിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 23355,
    "questionText": " അന്നജ നിർമ്മാണ സമയത്ത് സസ്യങ്ങൾ പുറത്ത് വിടുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23356,
    "questionText": " ഒരു മില്ലിലിറ്റർ രക്തത്തിൽ എത്ര ശ്വേതരക്താണുക്കൾ കാണപ്പെടും ?\r\n",
    "answerText": " 5000 മുതൽ10000 വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23357,
    "questionText": " പുകയിലയിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള പ്രധാനപ്പെട്ട രാസവസ്തു ഏത്‌ ",
    "answerText": " നിക്കോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23358,
    "questionText": " വ്യത്യസ്ത ശ്വേതരക്താണുക്കൾ ഏതൊക്കെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബോസോഫിൽ, ന്യൂട്രോഫിൽ, ഈസിനോഫിൽ, ലിംഫോസൈറ്റ്, മോണോസൈറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23359,
    "questionText": " നാഡീ രോഗങ്ങൾ സംബന്ധിച്ച പഠനം? ",
    "answerText": " സ്തന്യൂറോപതോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 23360,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്വകാര്യ തുറമുഖമായ മുന്ദ്ര തുറമുഖത്തിന്‍റെ ഉടമസ്ഥാവകാശം കയ്യാളുന്ന കമ്പനി? ",
    "answerText": " ഡി.പി വേൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23361,
    "questionText": "  കപട ലോകത്തിലെന്നുടെ കാപട്യം സകലരും കാണുന്നതാണെൻ പരാജയം ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞുണ്ണി മാഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 23362,
    "questionText": " 'ദേവാനാം പ്രീയൻ' ; 'പ്രീയദർശീരാജ' എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23363,
    "questionText": " ദ്രവ്യത്തിൻറെ അഞ്ചാമത്തെ അവസ്ഥ ഏത്? ",
    "answerText": " ബോസ്-ഐൻസ്റ്റീൻ കണ്ടൻസേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 23364,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധകാലത്ത് സർവ്വരാജ്യ സഘ്യം (League of Nations ) ത്തിന്‍റെ സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " സീൻ ലെസ്റ്റർ -അയർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 23365,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമിയുടെ മുൻഗാമി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇൻഡ്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ലീഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 23366,
    "questionText": " ശിശു നാഗവംശ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ശിശുനാഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23367,
    "questionText": " സസ്യചലനങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്തുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ക്രെസ്കോഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 23368,
    "questionText": " ബോസോഫിൽ ഏതു തരം രക്തകോശമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23369,
    "questionText": " വേണാടിലെ ആദ്യ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അയ്യനടികൾ തിരുവടികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23370,
    "questionText": " പ്രാചീന കേരളീയ ജ്യോതിഷഗ്രന്ഥത്തിന്‍റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " കേരളനിര്‍ണ്ണയം (വരരുചി) "
  },
  {
    "questionNum": 23371,
    "questionText": " Test കളിച്ച ആദ്യമലയാളി? ",
    "answerText": " ടിനു യോഹന്നാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23372,
    "questionText": " ടെറ്റനസിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " ക്ലോസ്ടീഡിയം ടെറ്റനി "
  },
  {
    "questionNum": 23373,
    "questionText": " സർക്കാരിയ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര - സംസ്ഥാന ബന്ധങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23374,
    "questionText": " ബെലിസിന്‍റെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " മഹാഗണി "
  },
  {
    "questionNum": 23375,
    "questionText": " ക്വിറ്റ്‌ ഇന്ത്യ സമര നായിക ആരാണ്? ",
    "answerText": " അരുണ ആസിഫ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 23376,
    "questionText": " കല്ലടയാറ് പതിക്കുന്ന കായല്‍? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23377,
    "questionText": " ഭവാനിയുടെ പതനം? ",
    "answerText": " കാവേരി നദിയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23378,
    "questionText": " 'കരിമ്പനികളുടെയും നെൽപ്പാടങ്ങളുടെയും നാട്- എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23379,
    "questionText": " ന്യൂട്രോഫിൽ ഏതു തരം രക്തകോശമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23380,
    "questionText": " ചൈനയിലെ ഗൗതമ ബുദ്ധൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലാ വോത് സേ "
  },
  {
    "questionNum": 23381,
    "questionText": " അശോകൻ കലിംഗരാജ്യം ആക്രമിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " BC 261"
  },
  {
    "questionNum": 23382,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ അസ്ഥി? ",
    "answerText": " സ്റ്റേപീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23383,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴയുടെ ഏക പോഷകനദി? ",
    "answerText": " പയസ്വിനിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 23384,
    "questionText": " ഈസിനോഫിൽ ഏതു തരം രക്തകോശമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23385,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ലേബർ കോൺട്രാക്റ്റ് സൊസൈറ്റി? ",
    "answerText": " ഊരാളുങ്കൽ ലേബർ കോൺട്രാക്റ്റ് കോ-ഓപ്പറേറ്റീവ് സൊസൈറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 23386,
    "questionText": " ക്ഷയം ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 23387,
    "questionText": " ലോകക്ഷയരോഗ ദിനം എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " മാർച്ച് 24 "
  },
  {
    "questionNum": 23388,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് ആയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ ഡി റൂസ്‌വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 23389,
    "questionText": " കടുവയുടെ ക്രോമോസോം സംഖ്യാ? ",
    "answerText": 38
  },
  {
    "questionNum": 23390,
    "questionText": " ലോക ആസ്മ ദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 11\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23391,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബേലാപ്പൂർ; മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 23392,
    "questionText": " വെജിറ്റബിൾ എഗ്ഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പച്ചക്കറി ഏത്? ",
    "answerText": " വഴുതന "
  },
  {
    "questionNum": 23393,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ മിലിട്ടറി അക്കാഡമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23394,
    "questionText": " ഇത്തി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഫൈക്കസ് ഗിബ്ബോറ "
  },
  {
    "questionNum": 23395,
    "questionText": " ശുദ്ധ രക്തകുഴലുകളിൽ മരുന്ന് കുത്തിവെച്ച ശേഷം എടുകുന്നX-Ray? ",
    "answerText": " ആൻജിയോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 23396,
    "questionText": " ഗാന്ധാരത്തിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " കാണ്ഡഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 23397,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണന്റെ ആയുധം? ",
    "answerText": " സുദർശന ചക്രം "
  },
  {
    "questionNum": 23398,
    "questionText": " ഒറ്റക്കമ്പിയുള്ള തമ്പുരു എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി ഭാസ്ക്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23399,
    "questionText": " എൻജിൻ ഭാഗങ്ങൾ നിർമ്മാണത്തിലുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " സിലുമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23400,
    "questionText": " ലോക പൈതൃക പദവിയിൽ ഉൾപ്പെടുത്താൻ യുനെസ്‌കോ പരിഗണിക്കുന്ന ഇന്ത്യയിലെ 46 കേന്ദ്രങ്ങളിൽ കേരളത്തിൽ നിന്ന് ഉൾപ്പെട്ട മന്ദിരം ഏത്‌? ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 23401,
    "questionText": " സംഭാർ തടാകം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23402,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകമായ ശാസ്താംകോട്ട കായൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 23403,
    "questionText": " ചെട്ടികുളങ്ങര ക്ഷേത്രത്തിലെ പ്രധാന ഉത്സവം? ",
    "answerText": " കുംഭഭരണി "
  },
  {
    "questionNum": 23404,
    "questionText": " ദേശീയ മന്ത് രോഗ ദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " നവംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 23405,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ സിറ്റി? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 23406,
    "questionText": " ഫിലാറ്റലി ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 23407,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റബ്ബറൈസിഡ് റോഡ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം-കുമളി റോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23408,
    "questionText": " കേരള ഫോറസ്റ്റ് ഡെവലപ്മെന്‍റ് കോര്‍പ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 23409,
    "questionText": " കാലാപാനി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ജയിൽ? ",
    "answerText": " സെല്ലുലാർ ജെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23410,
    "questionText": " ലോകവൃക്കദിനം ദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 23411,
    "questionText": " ലോക കാൻസർ ദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " ഫിബ്രവരി 4 "
  },
  {
    "questionNum": 23412,
    "questionText": " ആറ്റം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ഡാൾട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23413,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കുറവ് ജനസാന്ദ്രതയുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് ( 17/ ച.കി.മീ ) "
  },
  {
    "questionNum": 23414,
    "questionText": " മുബൈയിലെ സാമുദായിക ലഹള സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ബി എൻ.ശ്രീകൃഷ്ണ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23415,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കറൻസിയുടെ വിനിമയമൂല്യം സ്ഥിരമായി സൂക്ഷിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 23416,
    "questionText": " കന്നുകാലികളെ ബാധിക്കുന്ന ബാക്ടീരിയ രോഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബ്ലാക്ക് ലെഗ്; സെപ്റ്റിസീമിയ; ആന്ത്രാക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 23417,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ സിനിമാ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലെ ഫോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23418,
    "questionText": " കേരള ലളിതകലാ അക്കാഡമിയുടെ മുഖ്യ പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " ചിത്രവാര്‍ത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 23419,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സിന്‍റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ‍ഡബ്ല്യു സി ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 23420,
    "questionText": " IMEI ന്‍റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " ഇറർനാഷണൽ മൊബൈൽ സ്റ്റേഷൻ എക്വിപ്മെന്‍റ് ഐഡന്റിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 23421,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡാർവിൻ പരീക്ഷണങ്ങൾ നടത്തിയ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " ഗാലപ്പഗോസ് ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 23422,
    "questionText": " വിൽഡിസീസ്‌ എന്നത് ഏത് അസുഖത്തിന്റെ അപരനാമമാണ്? ",
    "answerText": " എലിപ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 23423,
    "questionText": " തൊണ്ടമുള്ള് എന്നത് ഏത് അസുഖത്തിന്റെ അപരനാമമാണ്? ",
    "answerText": " ഡിഫ്ത്തീരിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23424,
    "questionText": " അക്വാട്ടിക് ചിക്കൺ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മത്സ്യയിനം ഏത്? ",
    "answerText": " തിലോപ്പിയ "
  },
  {
    "questionNum": 23425,
    "questionText": " ചതുപ്പ് രോഗം എന്നത് ഏത് അസുഖത്തിന്റെ അപരനാമമാണ്? ",
    "answerText": " മലേറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 23426,
    "questionText": " ഏതു രാജവംശത്തിന്‍റെ ഭരണമാണ് ച ന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ അവസാനിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " നന്ദവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 23427,
    "questionText": " റോയൽ ഡിസീസ്‌ എന്നത് ഏത് അസുഖത്തിന്റെ അപരനാമമാണ്? ",
    "answerText": " ഹീമോഫീലിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23428,
    "questionText": " സുവർണ്ണ ഭൂമി വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക് (തായ്ലാന്‍റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 23429,
    "questionText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണിന് ചുവപ്പ് നിറത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് ഓക്സൈഡിന്‍റെ സാന്നിധ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 23430,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ക്രിക്കറ്റ് ക്ലബ്ബ് രൂപം കൊണ്ടത്? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി (1960) "
  },
  {
    "questionNum": 23431,
    "questionText": " വൈറ്റ് പ്ലേ​ഗ് എന്നത് ഏത് അസുഖത്തിന്റെ അപരനാമമാണ്? ",
    "answerText": " ക്ഷയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23432,
    "questionText": " ലിംഫോസൈറ്റ് ഏതു തരം രക്തകോശമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23433,
    "questionText": " മോണോസൈറ്റ് ഏതു തരം രക്തകോശമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23434,
    "questionText": " ഘ്രാണശക്തി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സസ്തനി? ",
    "answerText": " നായ "
  },
  {
    "questionNum": 23435,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു- കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 23436,
    "questionText": " ഇറ്റലിയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 23437,
    "questionText": " ദേശീയ സമ്മതിദായക ദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 25 "
  },
  {
    "questionNum": 23438,
    "questionText": " തെക്കൻ(ഉത്തര) കൊറിയയും വടക്കൻ(ദക്ഷിണ) കൊറിയയും നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 23439,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ ഉപഗ്രഹമായ എഡ്യൂസാറ്റ് വഴി ലഭ്യമാകുന്ന വിദ്യാഭ്യാസ ചാനൽ? ",
    "answerText": " വിക്ടേഴ്സ് ടി.വി "
  },
  {
    "questionNum": 23440,
    "questionText": " ശ്വാസകോശത്തിലെ വായു അറകൾ അറിയറപ്പുന്നത്? ",
    "answerText": " അൽവിയോള "
  },
  {
    "questionNum": 23441,
    "questionText": " ‘ആവേ മരിയ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " മീരാ സാധു "
  },
  {
    "questionNum": 23442,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ ഡച്ചുകാരെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം( നടന്നത്: 1741 ആഗസ്റ്റ് 10)( കീഴടങ്ങിയ ഡച്ച് സൈന്യാധിപൻ: ഡിലനോയി) "
  },
  {
    "questionNum": 23443,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍ അന്തരിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പല്ലന (കുമാരക്കോടി; ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 23444,
    "questionText": " ചേരരാജവംശത്തിന്‍റെ രാജകീയ മുദ്ര? ",
    "answerText": " അമ്പും വില്ലും "
  },
  {
    "questionNum": 23445,
    "questionText": " പഴശ്ശി കലാപം പ്രമേയമാക്കിയ ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 23446,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 23447,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ പതാക പാറിക്കുന്ന നാലാമത്തെ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 23448,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " പനമ്പളളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23449,
    "questionText": " ഹോംറൂള്‍ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ മലബാറിലെ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " കെ.പി.കേശവമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23450,
    "questionText": " രാജാ സാൻ സി വിമാനത്താവളം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " അമ്രുതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 23451,
    "questionText": " ബറോണി എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 23452,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാര്‍ സമരം പ്രമേയമായ പി.കേശവദേവിന്‍റെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " ഉലക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 23453,
    "questionText": " ഗ്ലാസ്; പ്ലാസ്റ്റിക്; സ്റ്റീൽ എന്നിവ കൊണ്ടുണ്ടാക്കിയ പാത്രങ്ങളിൽ ഏതിലെടുത്താലാണ് ചുടുചായ വേഗം തണുക്കുക? ",
    "answerText": " സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23454,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " നമ്പർ 10 ഡൗണിങ്ങ് സട്രീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 23455,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ കൊമ്പ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സോമാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 23456,
    "questionText": " ഖണ്വ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1527
  },
  {
    "questionNum": 23457,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സന്ദേശകാവ്യം? ",
    "answerText": " ഉണ്ണിനീലിസന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 23458,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ചെറി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പഴവർഗം ഏത്? ",
    "answerText": " ഞാവൽപ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 23459,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൈനികന് ലഭിക്കുന്ന പരമോന്നത ബഹുമതിയേത്? ",
    "answerText": " പരമവീരചക്ര "
  },
  {
    "questionNum": 23460,
    "questionText": " കുമ്പളങ്ങി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 23461,
    "questionText": " ഒരു കണ്ണടച്ച് ഉറങ്ങുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23462,
    "questionText": " അക്ബറുടെ വഴികാട്ടിയും രക്ഷകർത്താവും? ",
    "answerText": " ബൈറാംഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23463,
    "questionText": " ‘അരങ്ങു കാണാത്ത നടൻ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " തിക്കൊടിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23464,
    "questionText": " അറബിക് വെള്ളിനാണയങ്ങൾ ഇന്ത്യയിൽആദ്യമായി ഇറക്കിയ സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 23465,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ വിഷപദാർത്ഥങ്ങൾ നിർവീര്യമാക്കി പുറന്തള്ളുന്ന അവയവം ? ",
    "answerText": " വൃക്കകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23466,
    "questionText": " 1932 ൽ തിരുവിതാംകൂറിലെ ഭരണഘടനാ പരിഷ്കാരങ്ങളോടുള്ള പ്രതിഷേധമായി ആരംഭിച്ച പ്രക്ഷോഭം? ",
    "answerText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭം "
  },
  {
    "questionNum": 23467,
    "questionText": " 'പാവങ്ങൾ' എന്ന കൃതി ആരാണ് എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " വിക്റ്റർ ഹ്യൂഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 23468,
    "questionText": " Mantouax test ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 23469,
    "questionText": " റിവറൈൻ രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " കോളറ "
  },
  {
    "questionNum": 23470,
    "questionText": " മുഴുവൻ വോട്ടർ പട്ടികയും കമ്പ്യൂട്ടർവൽക്കരിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 23471,
    "questionText": " സൂര്യാഘാതം ഉണ്ടാകുവാൻ കാരണമാകുന്ന സൂര്യ വികിരണം? ",
    "answerText": " അൾട്രാവയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 23472,
    "questionText": " ചിമ്പാൻസിയുടെ തലച്ചോറിന്‍റെ ഭാരം? ",
    "answerText": " 420 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 23473,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചിലവു കുറഞ്ഞ ചൊവ്വ ദൗത്യം? ",
    "answerText": " മംഗൾയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23474,
    "questionText": " ചായപ്പാത്രത്തിന് ഗോളാകൃതിയാണ് അഭികാമ്യംഅതിനു കാരണം? ",
    "answerText": " താപനഷ്ടം കുറയ്ക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23475,
    "questionText": " നീന്തൽക്കുളങ്ങൾ അണുവിമുക്തമാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകമേത്? ",
    "answerText": " ക്ളോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23476,
    "questionText": " വ്യക്തമായ ആകൃതിയില്ലാത്ത നിറമില്ലാത്ത ന്യൂക്ലിയസ് ഇല്ലാത്ത രക്തകോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " പ്ലേറ്റ്ലറ്റുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23477,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യ ഇന്ത്യൻ ജനസംഖ്യയുടെ എത്ര ശതമാനം? ",
    "answerText": " 2 .76%"
  },
  {
    "questionNum": 23478,
    "questionText": " 'പച്ച സ്വർണം' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാനില "
  },
  {
    "questionNum": 23479,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വജ്രം എന്ന് ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23480,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഇഞ്ചി ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 23481,
    "questionText": " എൻ.എസ്.എസ് രൂപം നൽകിയ രാഷ്ട്രീയ പ്രസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഷണൽ ഡെമോക്രാറ്റിക് പാർട്ടി (എൻ.ഡി.പി) "
  },
  {
    "questionNum": 23482,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ കാവൽക്കാരൻ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 23483,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ പ്ലേറ്റ്ലറ്റുകളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23484,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ ഗുരുക്കൻമാർ? ",
    "answerText": " രാമൻപിള്ള ആശാൻ; തൈക്കാട് അയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 23485,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ ടോണിക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഫലം? ",
    "answerText": " ഏത്തപ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 23486,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ സമാധിയായത്? ",
    "answerText": " 1924 മെയ് 5 "
  },
  {
    "questionNum": 23487,
    "questionText": " ചെവികളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഓട്ടോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 23488,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഹരിഹരൻ & ബുക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23489,
    "questionText": " കറുത്ത മരണം എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ട പകർച്ചവ്യാധി ഏത്‌? ",
    "answerText": " പ്ളേഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 23490,
    "questionText": " നെപ്പോളിയൻ ബോണപ്പാർട്ട് ഫ്രഞ്ച് ഭരണാധികാരിയായി സ്ഥാനമേറ്റ വർഷം? ",
    "answerText": 1804
  },
  {
    "questionNum": 23491,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഇടനാഴി? ",
    "answerText": " രാമേശ്വരം ഇടനാഴി "
  },
  {
    "questionNum": 23492,
    "questionText": " ക്ലാസിക്കൽ പദവി ലഭിച്ച ആദ്യ ഭാഷ? ",
    "answerText": " തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 23493,
    "questionText": " സൂപ്പർസോണിക്ക് വിമാനങ്ങളുടെ നിർമ്മിതിക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹമേത്? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 23494,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന രക്തകോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " പ്ലേറ്റ്ലറ്റുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23495,
    "questionText": " ബംഗബന്ധു എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുജീബൂർ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23496,
    "questionText": " ‘ബിയോണ്ട് ദി ക്രൈസിസ് ഡെവലപ്പ്മെന്‍റ് സ്ട്രാറ്റജിസ് ഇന്‍ ഏഷ്യ’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23497,
    "questionText": " ഉയരം അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " അൾട്ടി മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 23498,
    "questionText": " ഉപ്പള കായല്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസര്‍ഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23499,
    "questionText": " നീ​ണ്ടകരയില്‍ ഇന്‍ഡോ – നോര്‍വിജിയന്‍ പ്രോജക്ട് ആരംഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1953
  },
  {
    "questionNum": 23500,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദൂരം ദേശാടനം നടത്തുന്ന പക്ഷി ? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്ക് ടേൺ "
  },
  {
    "questionNum": 23501,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി സ്ഥാപിച്ച മതം? ",
    "answerText": " ആനന്ദ മതം "
  },
  {
    "questionNum": 23502,
    "questionText": " ഒരു മില്ലിലിറ്റർ രക്തത്തിൽ എത്ര പ്ലേറ്റ്ലറ്റുകൾ കാണപ്പെടും ?\r\n",
    "answerText": " 2.5 ലക്ഷം മുതൽ 3.5 ലക്ഷം വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23503,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " ട്രിഗ്വേലി - നോർവേ - 1946 to 1952 "
  },
  {
    "questionNum": 23504,
    "questionText": " കാർഷിക മേഖലയിലെ സംപ്രേഷണങ്ങൾക്ക് മാത്രമായി ആകാശവാണി ആരംഭിച്ച സർവീസ്? ",
    "answerText": " കിസാൻ വാണി - 2004 ഫെബ്രുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 23505,
    "questionText": " മരീചികയ്ക്കു കാരണമായ പ്രകാശ പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " അപവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 23506,
    "questionText": " ഏത് അവയവത്തെ ബാധിക്കുന്ന രോഗമാണ് ട്രക്കോമ? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 23507,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോ ക്ലോറിക് ആസിഡ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജാബിർ ഇബൻ ഹയ്യാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23508,
    "questionText": " ഛത്രപതി ശിവജി വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 23509,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ എത്ര തരം പേശികളുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 23510,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23511,
    "questionText": " മലമ്പനിക്ക് കാരണമാവുന്ന രോഗകാരി? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടസോവ "
  },
  {
    "questionNum": 23512,
    "questionText": " രാമായണം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തുഞ്ചത്തെഴുത്തച്ഛന് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 23513,
    "questionText": " ‘ഒറീസ്സയുടെ ദുഖം’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 23514,
    "questionText": " ഇപ്പോഴും സര്‍ മിസ് നടത്തുന്ന ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴയ തീവണ്ടി എഞ്ചിൻ? ",
    "answerText": " ഫെയറി ക്യൂൻ (ഡൂഡൽഹിക്കും അൽവാറിനും ഇടയിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 23515,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ ഗ്രാമസഭകൾ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മൻറം "
  },
  {
    "questionNum": 23516,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് നവോധാന സാഹിത്യത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച ജെഫ്രി ചോസറുടെ കൃതി? ",
    "answerText": " കാന്റർബറി കഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23517,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെ മധ്യഭാഗത്ത് കാണുന്ന അശോക ചക്രത്തിലെ ആരക്കാലുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 23518,
    "questionText": " അസറ്റൈൽ സാലിസിലിക്കാസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആസ്പിരിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23519,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ മൂന്നു തരം പേശികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " അസ്ഥിപേശി, മിനുസപേശി, ഹൃദയപേശി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23520,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ ഹൈക്കേടതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുവാഹട്ടി (4 എണ്ണം) "
  },
  {
    "questionNum": 23521,
    "questionText": " കിന്റര്‍ഗാര്‍ട്ടന്‍ എന്ന പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഫ്രോബല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23522,
    "questionText": " പെരിയാര്‍ വന്യജീവി സങ്കേതം ആദ്യകാലങ്ങളില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " നെല്ലിക്കാംപെട്ടി ഗെയിം സാങ്ച്വറി "
  },
  {
    "questionNum": 23523,
    "questionText": " ഗവർണറുടെ ഭരണ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 5 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 23524,
    "questionText": " യു.എൻ. സിവിൽ പോലിസ് ഉപദേഷ്ടാവായി നിയമിതയായ ഇന്ത്യാക്കാരി? ",
    "answerText": " കിരൺ ബേദി "
  },
  {
    "questionNum": 23525,
    "questionText": " 'കേരള മോപ്പസാങ്ങ് ' എന്നറിയപ്പെട്ടതാര്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കര പിളള "
  },
  {
    "questionNum": 23526,
    "questionText": " വസ്തുക്കൾക്ക് ഏറ്റവുമധികം ഭാരം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം (Jupiter) "
  },
  {
    "questionNum": 23527,
    "questionText": " ഉദയ സ്റ്റുഡിയോ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം കുഞ്ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 23528,
    "questionText": " ഏഥൻസ് ഹെല്ലാസിന്‍റെ പാoശാലയെന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പെരിക്ലിയസ് കാലഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 23529,
    "questionText": " വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ തീവ്രത അളക്കാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " അമ്മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 23530,
    "questionText": " അഖില തിരുവിതാംകൂർ മുസ്ലീം മഹാജനസഭയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 23531,
    "questionText": " നീല തിമിംഗല (Blue Whale ) ത്തിന്‍റെ ശരീരത്തിൽ നിന്നും ലഭിക്കുന്ന സുഗന്ധ വസ്തു? ",
    "answerText": " ആംബർഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23532,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ ദുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 23533,
    "questionText": " പ്രമാണ ലായകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 23534,
    "questionText": " എന്തൊക്കെ ചേരുന്നതാണ് ഇന്ത്യൻ പാർലമെൻറ്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി; ലോകസഭ; രാജ്യസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 23535,
    "questionText": " ഇ.എം.എസ് നെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന എം മുകുന്ദൻ രചിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " കേശവന്‍റെ വിലാപങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23536,
    "questionText": " താര്‍‍ മരുഭൂമിയുടെ ഭൂരിഭാഗവും സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23537,
    "questionText": " ആംഡ് ഫോഴ്സസ് മെഡിക്കൽ കോളേജ് ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 23538,
    "questionText": " അസ്ഥികളുമായി ചേർന്നു കാണപ്പെടുന്ന മനുഷ്യശരീരത്തിലെ പേശി?\r\n",
    "answerText": " അസ്ഥിപേശി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23539,
    "questionText": " ഹരിതകമില്ലാത്ത ഒരു സസ്യമാണ്? ",
    "answerText": " പൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 23540,
    "questionText": " ടിബറ്റൻ കാള എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 23541,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ ഏക പക്ഷി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " അരിപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 23542,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അണക്കെട്ട് ? ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 23543,
    "questionText": " രാജാകേശവദാസിന് രാജാ എന്ന പദവി നല്കിയത്? ",
    "answerText": " മോണിംഗ്ഡൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 23544,
    "questionText": " ഐ ലോഷനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ബോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23545,
    "questionText": " ഡാനിഷുകാർ 1620 ൽ ഡാൻസ് ബോർഗ് കോട്ട പണി കഴിപ്പിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ട്രാൻക്യൂബാർ (തമിഴ്നാട്; ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത് : തരങ്കാമ്പാടി) "
  },
  {
    "questionNum": 23546,
    "questionText": " ബ്രോങ്കൈറ്റിസ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 23547,
    "questionText": " അസ്ഥിപേശിയുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ഐച്ഛിക (രേഖാങ്കിതപേശി) ചലനങ്ങൾ സാധ്യമാക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23548,
    "questionText": " ഇലകൾ നിർമ്മിക്കുന്ന ആഹാരം ചെടിയുടെ എല്ലാ ഭാഗത്തും എത്തിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്ളോയം "
  },
  {
    "questionNum": 23549,
    "questionText": " ബില്ല് ചോദിച്ച് വാങ്ങുന്നതിന് പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കാൻ കേരള സർക്കാർ ആവിഷ്കരിച്ച നികുതി സംരഭം? ",
    "answerText": " ലക്കി വാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 23550,
    "questionText": " ഹൂട്ടി സ്വർണ്ണഘനി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 23551,
    "questionText": " യേശുക്രിസ്തു സംസാരിച്ചിരുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " അരാമിക് "
  },
  {
    "questionNum": 23552,
    "questionText": " മെസെപൊട്ടോമിയയുടെ പുതിയ പേര്എന്ത്? ",
    "answerText": " ഇറാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 23553,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ എഞ്ചിനീയറിംഗ് കേളേജ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം എഞ്ചിനീയറിംഗ് കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 23554,
    "questionText": " ഷാജഹാന്റെ ആദ്യകാല നാമം? ",
    "answerText": " ഖുറം "
  },
  {
    "questionNum": 23555,
    "questionText": " എസ്.എന്‍.ഡി.പി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 23556,
    "questionText": " പാപനാശം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കടപ്പുറം? ",
    "answerText": " വർക്കല കടപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 23557,
    "questionText": " പക്ഷികളെ കൂടാതെ വിവിധയിനം ചിലന്തികളും ആകര്‍ഷണമായിട്ടള്ള പക്ഷി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 23558,
    "questionText": " ‘മയൂരശതകം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മയൂരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23559,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ബുദ്ധമത പ്രവർത്തനങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള ആദ്യ ചരിത്ര രേഖ? ",
    "answerText": " അശോകന്‍റെ ശിലാശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 23560,
    "questionText": " മുട്ടുചിരട്ടയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം? ",
    "answerText": " പറ്റെല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 23561,
    "questionText": " ഭവാനി നദിയുടെ ന‌ീളം? ",
    "answerText": " 38 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 23562,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് ഗാന്ധിനഗർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സബർമതി "
  },
  {
    "questionNum": 23563,
    "questionText": " ലെജിസ്ലേറ്റീവ് കൗൺസിൽ അംഗങ്ങളുടെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 6 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 23564,
    "questionText": " ടെറ്റനസ് രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " ക്ലോസ്ട്രിഡിയം ടെറ്റനി "
  },
  {
    "questionNum": 23565,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നാട്ടുകാർ നടത്തിയ ആദ്യ സംഘടിത ലഹള? ",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 23566,
    "questionText": " വിഷൂചിക എന്നത് ഏത് അസുഖത്തിന്റെ അപരനാമമാണ്? ",
    "answerText": " കോളറ "
  },
  {
    "questionNum": 23567,
    "questionText": " എലിപ്പനിയുടെ അപരനാമമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വിൽഡിസീസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 23568,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 23569,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഹോക്കി മേള നടക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുടക് "
  },
  {
    "questionNum": 23570,
    "questionText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാന ( Non Aligned movement) ത്തിന്‍റെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്നത്? ",
    "answerText": " ബൽഗ്രേഡ് - യുഗോസ്ളാവിയ -1961 ൽ - 25 രാജ്യങ്ങൾ പങ്കെടുത്തു "
  },
  {
    "questionNum": 23571,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കുരുമുളക് ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 23572,
    "questionText": " മെനിഞ്ചൈറ്റിസ് രോഗനിർണ്ണയത്തിനുള്ള പരിശോധന? ",
    "answerText": " CSF പരിശോധന ( സെറിബ്രോ സ്പൈനൽ ഫ്ളൂയിഡ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 23573,
    "questionText": " സാരെ ജഹാം സെ അച്ഛാ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23574,
    "questionText": " ശതവാഹനന്‍മാരുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " പ്രാകൃത് "
  },
  {
    "questionNum": 23575,
    "questionText": " കാനഡയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒട്ടാവ "
  },
  {
    "questionNum": 23576,
    "questionText": " ക്ഷേത്രങ്ങൾക്ക് ദാനമായി ലഭിച്ചഭൂമി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദേവസ്വം "
  },
  {
    "questionNum": 23577,
    "questionText": " ആനന്ദമഹാസഭ രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗി (1918) "
  },
  {
    "questionNum": 23578,
    "questionText": " രഥത്തിന്‍റെ ആകൃതിയില്‍ നിര്‍മ്മിച്ചിരിക്കുന്ന ക്ഷേത്രമാണ്? ",
    "answerText": " കൊണാര്‍ക്കിലെ സൂര്യക്ഷേത്രം. "
  },
  {
    "questionNum": 23579,
    "questionText": " പുരിയിലെ ജഗന്നാഥ ക്ഷേത്രം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹാശിവ ഗുപ്ത യയാതി "
  },
  {
    "questionNum": 23580,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " കെ.ആർ ഗൌരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23581,
    "questionText": " കല്ലട ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏതു ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 23582,
    "questionText": " ബൃഹത്സംഹിത രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23583,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ആദ്യ രൂപം? ",
    "answerText": " രാമനാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 23584,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ പാട്ടക്കരാർ പുതുക്കിയ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സി. അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23585,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ നെല്ലറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 23586,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യത്തെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് (1939; ത്രിപുരി സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 23587,
    "questionText": " പേശികളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " മയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 23588,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ സ്വർണ്ണം നേടിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " എം.ഡി.വത്സമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23589,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 23590,
    "questionText": " ദേശിയ വൈറോളജി ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 23591,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ആർച്ച് ഡാം? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 23592,
    "questionText": " മലേറിയയുടെ അപരനാമമെന്ത്? ",
    "answerText": " ചതുപ്പ് രോഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23593,
    "questionText": " പശ്ചിമ ജർമ്മനിയുടേയും പൂർവ്വ ജർമ്മനിയുടേയും ഏകീകരണത്തിന് റേ നേതൃത്വം നൽകിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഹെൽമെറ്റ് കോഹ് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 23594,
    "questionText": " ഭൂകമ്പങ്ങളുടെ ശക്തി അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സീസ്മോ ഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 23595,
    "questionText": " ഗ്രീനിച്ച് സമയം കൃത്യമായി കാണിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ക്രോണോ മീറ്റർ (Chrono Meter ) "
  },
  {
    "questionNum": 23596,
    "questionText": " ‘കുണ്ഡലിനിപാട്ട്’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 23597,
    "questionText": " 4G സർവിസ് ലഭ്യമായ അദ്യ ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്താ - 2012 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23598,
    "questionText": " ഗീതഗോവിന്ദം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജയദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23599,
    "questionText": " ടെന്നിസ് കോർട്ട് പ്രതിജ്ഞ നടന്നവർഷം? ",
    "answerText": " 1789 ജൂൺ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 23600,
    "questionText": " 1991 ൽ USSR ന്‍റെ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " മിഖായേൽ ഗോർബച്ചേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 23601,
    "questionText": " പബ്ളിക് ഇൻഫർമേഷൻ ഓഫീസർക്ക് അപേക്ഷ പ്രോസസ് ചെയ്യാനെടുക്കാവുന്ന പരമാവധി സമയം? ",
    "answerText": " ഒരു മാസം "
  },
  {
    "questionNum": 23602,
    "questionText": " ഇറ്റലിയിലെ ഫ്ളോറൻസിൽ പെർദിയസ്  എന്ന ശില്പം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബെൻവെനുറ്റോ ചെല്ലിനി "
  },
  {
    "questionNum": 23603,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രാജ്യസഭാസീറ്റുകൾ? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 23604,
    "questionText": " രാജാവാകുന്നതിനു മുമ്പ് അശോകൻ എവിടുത്തെ ഭരണാധികാരിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി ( തക്ഷശില ) "
  },
  {
    "questionNum": 23605,
    "questionText": " യക്ഷഗാനം ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 23606,
    "questionText": " ഇടുക്കി പദ്ധതി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 23607,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഭൂഗർഭ വൈദ്യുത നിലയം? ",
    "answerText": " മൂലമറ്റം (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 23608,
    "questionText": " ലോകസഭയുടെ ആദ്യത്തെ വനിതാ സ്പീക്കറാര് ? ",
    "answerText": " മീരാകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 23609,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കെട്ടിടം? ",
    "answerText": " ബുർജ് ഖലീഫ (ദുബായ്; ഉയരം: 828 മി.) "
  },
  {
    "questionNum": 23610,
    "questionText": " മൊഹ്ർ സാൾട്ട് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ഫെറസ് അമോണിയം സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 23611,
    "questionText": " ഹീമോഫീലിയയുടെ അപരനാമമെന്ത്? ",
    "answerText": " റോയൽ ഡിസീസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 23612,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിത ചാന്‍സിലര്‍? ",
    "answerText": " ഗവര്‍ണ്ണര്‍ ജ്യോതി വെങ്കിടാചലം "
  },
  {
    "questionNum": 23613,
    "questionText": " ഋഗേ്വേദ സമൂഹത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ഘടകം? ",
    "answerText": " കുലം "
  },
  {
    "questionNum": 23614,
    "questionText": " ആദ്യമായി പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " റഷ്യയിൽ ജോസഫ് സ്റ്റാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23615,
    "questionText": " നിറങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനങ്ങള്‍ നടത്തുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ? ",
    "answerText": " ക്രോമറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 23616,
    "questionText": " മലമ്പുഴ ഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23617,
    "questionText": " ‘വിവേകാനന്ദ സന്ദേശം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആഗമാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23618,
    "questionText": " ഐ.എൽ.ഒ.യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 23619,
    "questionText": " ക്ഷയത്തിന്റെ അപരനാമമെന്ത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് പ്ലേ​ഗ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23620,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കളുടെ ആധിക്യം മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " പോളിസൈത്തീമിയ (Polycythemi) "
  },
  {
    "questionNum": 23621,
    "questionText": " കോട്ടയ്ക്കല്‍ ആയുര്‍വേദ കേന്ദ്രം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ.പി.എസ് വാര്യര്‍ (1902) "
  },
  {
    "questionNum": 23622,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യ റോക്ക് ഗാർഡൻ? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 23623,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഒഴുകുന്ന സൗരോർജ നിലയം സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബാണാസുരസാഗർ ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 23624,
    "questionText": " വ്യാഴഗ്രഹത്തെക്കുറിച്ചു പഠിക്കുവാനായി നാസ വിക്ഷേപിച്ച പേടകം ? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ (1989) "
  },
  {
    "questionNum": 23625,
    "questionText": " മൗണ്ട് എറ്റ്ന അഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 23626,
    "questionText": " എസ്.കെ.പൊറ്റക്കാടിന്‍റെ കുടിയേറ്റക്കാരുടെ കഥ പറയുന്ന നോവൽ? ",
    "answerText": " വിഷകന്യക "
  },
  {
    "questionNum": 23627,
    "questionText": " കോളറയുടെ അപരനാമമെന്ത്? ",
    "answerText": " വിഷൂചിക "
  },
  {
    "questionNum": 23628,
    "questionText": " ഐച്ഛിക (രേഖാങ്കിതപേശി) ചലനങ്ങൾ സാധ്യമാക്കുന്ന പേശി?\r\n",
    "answerText": " അസ്ഥിപേശി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23629,
    "questionText": " ചെങ്കുളം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 23630,
    "questionText": " ‘ഗോപുരനടയിൽ’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.ടി "
  },
  {
    "questionNum": 23631,
    "questionText": " ആദിവരാഹം എന്ന ബിരുദം സ്വീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " മിഹിര ഭോജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23632,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്‍റെ വികൃതികള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.മുകുന്ദന് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 23633,
    "questionText": " പഴങ്ങളിൽ സമൃദ്ധമായ പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " ഫ്രക്ടോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23634,
    "questionText": " നാഷണൽ ഏവിയേഷൻ കമ്പനിയുടെ ഔദ്യോഗിക ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " കൊണാർക്കിലെ ചക്രം ആലേഖനം ചെയ്ത പറക്കുന്ന അരയന്നം "
  },
  {
    "questionNum": 23635,
    "questionText": " സംഘകാല കൃതികളിൽ ഏറ്റവും പഴയത്? ",
    "answerText": " തൊൽകാപ്പിയം "
  },
  {
    "questionNum": 23636,
    "questionText": " സിലിണ്ടാറാകൃതിയിലുള്ള കോശങ്ങളുള്ള പേശി?\r\n",
    "answerText": " അസ്ഥിപേശി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23637,
    "questionText": " പ്രാചീന കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രമുഖ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " മുസിരിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23638,
    "questionText": " ‘തിരുക്കുറൽ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തിരുവള്ളുവർ "
  },
  {
    "questionNum": 23639,
    "questionText": " ഏതു രാജാവിന്‍റെ കാലത്താണ് രാമയ്യൻ തിരുവിതാംകൂറിൽ ദളവയായിരു ന്നത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 23640,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ സദസ്സിലെ ന്യായാധിപൻ അറിയിപ്പട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യായാധ്യക്ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 23641,
    "questionText": " ‘ദി തിയറി ഓഫ് ഫ്രീ ബാങ്കിംഗ്’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് സെൽജിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23642,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ലയൺ സഫാരി പാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ ഡാമിലെ മാരക്കുന്നം ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 23643,
    "questionText": " പരപ്പാർ ഡാം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തെന്മല ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 23644,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റിന് സത്യപ്രതിജ്ഞാവാചകം ചൊല്ലിക്കൊടുക്കുന്നതാരാണ്? ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23645,
    "questionText": " ജനിതക ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഗ്രിഗർ മെൻഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23646,
    "questionText": " ‘ഐതിഹ്യമാല’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരത്തിൽ ശങ്കുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 23647,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ പുകയില ഉല്‍പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസര്‍ഗോ‍ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23648,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഗ്രാമവികസനത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 23649,
    "questionText": " ഏലം ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാമ്പാടുംപാറ (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 23650,
    "questionText": " കറൻസി നോട്ട് പ്രസ്സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നാസിക്ക് - മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 23651,
    "questionText": " ലോഹങ്ങളുടെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്വർണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 23652,
    "questionText": " ആമാശയം, ചെറുകുടൽ തുടങ്ങിയ ആന്തരികാവയവങ്ങളിലും രക്തക്കുഴലുകളിലും കാണപ്പെടുന്ന പേശി ?\r\n",
    "answerText": " മിനുസപേശി (രേഖാശൂന്യപേശി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23653,
    "questionText": " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ധിയുടെ പ്രവർത്തനത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " അയഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23654,
    "questionText": " ജിറാഫിന്‍റെ കഴുത്തിലെ കശേരുക്കള്? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 23655,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ ഭരണാധികാരി എന്നറിയപ്പെട്ട ഈജിപ്തിലെ റാണി? ",
    "answerText": " ഹാത്ത് ഷേപ്പ് സൂത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 23656,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ മിനുസപേശികളുടെ മറ്റൊരു പേര് ? ",
    "answerText": " രേഖാശൂന്യപേശി "
  },
  {
    "questionNum": 23657,
    "questionText": " വ്യക്തമായ കാഴ്ചശക്തിയുടെ ശരിയായ അകലം? ",
    "answerText": " 25 സെ.മി "
  },
  {
    "questionNum": 23658,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ കോശഭിത്തി നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23659,
    "questionText": " The shipping Corporation India Ltd സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1961 ഒക്ടോബർ 2 ;മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 23660,
    "questionText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസിനെ വിശുദ്ധനായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോപ്പ് ഫ്രാൻസീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23661,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള രണ്ടാമത്തെ മൂലകം ? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 23662,
    "questionText": " ഭാരതീയ ബ്രഹ്മ സമാജത്തിന്റെ നേതൃത്യം വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " കേശവ് ചന്ദ്ര സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23663,
    "questionText": " ബ്യൂറേക്രസി പ്രമേയമാകുന്ന മലയാറ്റൂര്‍ രാമകൃഷ്ണന്‍റെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " യന്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 23664,
    "questionText": " ഉപ്പള കായലില്‍ പതിക്കുന്ന പുഴ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 23665,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ മിനുസപേശി (രേഖാശൂന്യപേശി) കാണപ്പെടുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആമാശയം, ചെറുകുടൽ തുടങ്ങിയ ആന്തരികാവയവങ്ങളിലും രക്തക്കുഴലുകളിലും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23666,
    "questionText": " മിനുസപേശിയുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " അനൈച്ഛിക ചലനങ്ങൾ സാധ്യമാക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23667,
    "questionText": " ആരുടെ സ്മരണാർത്ഥമാണ് ഷാജഹാൻ താജ് മഹൽ പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുംതാസ് മഹൽ (അജുമന്ദ് ബാനു ബീഗം) "
  },
  {
    "questionNum": 23668,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ 70 എം.എം ചിത്രം? ",
    "answerText": " പടയോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 23669,
    "questionText": " അനൈച്ഛിക ചലനങ്ങൾ സാധ്യമാക്കുന്ന പേശി ?\r\n",
    "answerText": " മിനുസപേശി (രേഖാശൂന്യപേശി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23670,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡം പ്രോജക്ടിന് വേദിയായ പ്രദേശമേത്? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23671,
    "questionText": " എത് ശതകതിലാണ് ആണ് മാലിക് ദിനാര്‍ കേരളത്തിലെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഏഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 23672,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അബ്കാരി കോടതി? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 23673,
    "questionText": " ഓസ്കാർ ശില്പം നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന ലോഹക്കൂട്ട്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടാനിയം (സ്വർണ്ണം പൂശിയ ബ്രിട്ടാനിയം) "
  },
  {
    "questionNum": 23674,
    "questionText": " ഹൃദയഭിത്തിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന പേശികൾ :\r\n",
    "answerText": " ഹൃദയപേശി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23675,
    "questionText": " യു.എൻ. പൊതുസഭ മനുഷ്യാവകാശ പ്രഖ്യാപനം പാസാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1948 ഡിസംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 23676,
    "questionText": " സാർവ്വത്രിക സ്വീകർത്താവ്വ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രക്ത ഗ്രൂപ്പ്? ",
    "answerText": " AB ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 23677,
    "questionText": " Bay Islands (ബേ ഐലന്റ്സ്) എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23678,
    "questionText": " തിരുവതി ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " വീര രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23679,
    "questionText": " മോഹന്‍ ജദാരോ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിക്കരയില്‍? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 23680,
    "questionText": " കിളിപ്പാട്ട് പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ഉപഞ്ജാതാവ്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23681,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ (1878 -1916) ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര; തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 23682,
    "questionText": " ‘കൺകണ്ട ദൈവം’ എന്ന് ദലൈലാമ വിശേഷിപ്പിച്ച ബുദ്ധമത വിഗ്രഹം? ",
    "answerText": " കരിമാടിക്കുട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23683,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെൻററി ഗ്രൂപ്പിന്‍റെ അധ്യക്ഷനാര്? ",
    "answerText": " ലോകസഭാ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 23684,
    "questionText": " ഭൂമിയോട് ഏറ്റവും അടുത്ത ആകാശഗോളം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23685,
    "questionText": " സിംലാ കരാറിൽ ഒപ്പുവെച്ചത് ആരെല്ലാം? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി; സുൾഫിക്കർ അലി ഭൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 23686,
    "questionText": " ഹാരി പോർട്ടർ സീരീസിന്റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ജെ.കെ. റൗളിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 23687,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസാന്ദ്രത കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം ( 1509/ച. കി.മി. "
  },
  {
    "questionNum": 23688,
    "questionText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാള്‍ അവസാനത്തെ നാടുവാഴി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " T.N Gopinthan Nir (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 23689,
    "questionText": " ഗാന്ധി ഇർവിൻ പാക്റ്റ് ഒപ്പുവച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 23690,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മണ്ണുകൊണ്ടുള്ള (Earth Dam) അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ബാണാസുര സാഗർ അണക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 23691,
    "questionText": " ഒന്നാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1930 (ലണ്ടൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 23692,
    "questionText": " ഇരുപത്തിയെട്ടാം ആസിയാൻ (ASEAN) ഉച്ചകോടി നടന്നത്? ",
    "answerText": " ലാവോസ് - 2016 "
  },
  {
    "questionNum": 23693,
    "questionText": " ഗാർഗവോൺ പരീക്ഷണത്തിന് വേദിയായതെവിടെ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 23694,
    "questionText": " നിരീശ്വരവാദികളുടെ ഗുരു എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 23695,
    "questionText": " ‘ബഹുമത സമൂഹം’ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23696,
    "questionText": " സൾഫൃക്കരിക്കാസിഡിന്‍റെ നിർമ്മാണം? ",
    "answerText": " സമ്പർക്ക (Contact) "
  },
  {
    "questionNum": 23697,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ വിദേശി? ",
    "answerText": " ഹെൻഡ്രി ഡ്യൂനന്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 23698,
    "questionText": " ഇൽത്തുമിഷിന്റെ കബർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കുത്തബ് കോംപ്ലക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 23699,
    "questionText": " ഹൃദയപേശി കാണപ്പെടുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹൃദയഭിത്തിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന പേശികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23700,
    "questionText": " ഗ്ലാസ് നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന കണ്ണാടി മണലിന് പ്രശസ്തമായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചേർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 23701,
    "questionText": " ‘പാപത്തറ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സാറാ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 23702,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പരുത്തി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 23703,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശേരി വിമാനത്താവളം (CIL) "
  },
  {
    "questionNum": 23704,
    "questionText": " ഇന്ദുലേഖയുടെ കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " ഒ.ചന്തുമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23705,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പെൻസിലിൻ നിർമ്മിക്കുന്ന ഫാക്ടറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പിംപ്രി (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 23706,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ലക്ഷണമൊത്ത ആദ്യ നോവൽ? ",
    "answerText": " ഇന്തുലേഖ (രചന: ഒ. ചന്തുമേനോൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 23707,
    "questionText": " ആൽബർട്ട് മേയർ നേതൃത്വം നൽകിയ ഗ്രാമോദ്ധാരണസംരംഭം? ",
    "answerText": " ഇട്ടാവാ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 23708,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്‍റെ ന്യൂക്ലിയസ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റുഥർ ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 23709,
    "questionText": " ഫ്ളൈലാൽ ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ലിത്വാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 23710,
    "questionText": " മികച്ച കർഷക വനിതക്ക് നല്കുന്ന ബഹുമതി? ",
    "answerText": " കർഷക തിലകം "
  },
  {
    "questionNum": 23711,
    "questionText": " ബി.എസ്.എഫിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 23712,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് അഹമ്മദാബാദ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സബർമതി "
  },
  {
    "questionNum": 23713,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ മുദ്രയിൽ ചുവട്ടിലായി എഴുതിയിരിക്കുന്ന വാക്യം? ",
    "answerText": " സത്യമേവ ജയതേ; (ലിപി :ദേവനാഗരി ലിപി; എടുത്തിരിക്കുന്നത് : മുണ്ഡകോപനിഷത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 23714,
    "questionText": " നിലമ്പൂരിലെ തേക്കിന്‍ കാടുകളിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ചാലിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23715,
    "questionText": " ആദ്യ ഇന്ത്യൻ 70 എംഎം സിനിമ? ",
    "answerText": " എറൗണ്ട് ദി വേൾഡ് - 1967 "
  },
  {
    "questionNum": 23716,
    "questionText": " സിവിൽ നിയമലംഘന പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിക്കാൻ തീരുമാനിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1929 ലെ ലാഹോർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 23717,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജൂതൻമാരുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 23718,
    "questionText": " പേശികളുടെ പ്രവർത്തനത്തിന് സഹായിക്കുന്ന ലോഹം ?\r\n",
    "answerText": " കാത്സ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23719,
    "questionText": " റുഡ്യാർഡ് കിപ്പിംങ്ങിന്‍റെ ജംഗിൾ ബുക്കിലെ ഷേർഖാൻ എന്ന കഥാപാത്രം? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 23720,
    "questionText": " ‘ചെല്ലപ്പൻ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " അനുഭവങ്ങൾ പാളിച്ചകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23721,
    "questionText": " സേവാഗ്രാം ഗ്രാമവികസന പദ്ധതികൾ നടപ്പാക്കിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 23722,
    "questionText": " ഗ്രാമസ്വരാജ്  എന്ന ആശയത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 23723,
    "questionText": " പ്രസവിച്ച് 4-5 ദിവസം വരെ ഉണ്ടാകുന്ന പാൽ ? ",
    "answerText": " കൊളസ്ട്രം "
  },
  {
    "questionNum": 23724,
    "questionText": " ലോക എയ്ഡ്സ് ദിനം ?\r\n",
    "answerText": " ഡിസംബർ1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23725,
    "questionText": " അഖിലാണ്ഡ മണ്ഡലം അണിയിച്ചൊരുക്കി എന്ന ഗാനം രചിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " പന്തളം കെ പി രാമന്‍ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 23726,
    "questionText": " അച്ചുതണ്ടിന് ചരിവ് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ (Mercury) "
  },
  {
    "questionNum": 23727,
    "questionText": " സർവോദയ എന്ന വാക്കിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവാര്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 23728,
    "questionText": " മഹാഭാരത യുദ്ധം നടന്നതായി കരുതപ്പെടുന്ന കുരുക്ഷേത്രം ഇപ്പോൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 23729,
    "questionText": " ഡിസംബർ1-നു ആചരിക്കുന്ന അന്താരാഷ്ട്ര ദിനം ?\r\n",
    "answerText": " ലോക എയ്ഡ്സ് ദിനം "
  },
  {
    "questionNum": 23730,
    "questionText": " ത്രിഭൂവൻ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡു ( നേപ്പാൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 23731,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 23732,
    "questionText": " ഇടിമിന്നലിന്റ്റെ നാട്? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 23733,
    "questionText": " ഒന്നാം ബുദ്ധമതസമ്മേളനത്തിന്‍റെ അദ്ധ്യക്ഷന്‍ ആര്? ",
    "answerText": " മഹാകാശ്യപന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23734,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയുടെ ധാന്യ കലവറ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന തമിഴ് നാട്ടിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 23735,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ പദ്ധതി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്ത വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 23736,
    "questionText": " രണ്ടാം മൈസൂർ യുദ്ധത്തിൽ ഹൈദരാലി പിടിച്ചെടുത്ത ഇംഗ്ലീഷ് അധീന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആർക്കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 23737,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് ബോധവത്കരണത്തിന്റെ അന്തർദേശീയ പ്രതീകം :\r\n",
    "answerText": " ചുവന്ന റിബൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23738,
    "questionText": " ഡൽഹിയിലെ ജുമാ മസ്ജിദ് പണി കഴിപ്പിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23739,
    "questionText": " കറുത്ത വിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പെട്രോളിയം ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 23740,
    "questionText": " ബാലൻ കെ.നായർക്ക് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഓപ്പോൾ - 1980 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23741,
    "questionText": " ചെങ്കുളം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 23742,
    "questionText": " മൈഥിലി ഭാഷ പ്രചാരത്തിലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 23743,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് എന്ന പദം ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 23744,
    "questionText": " പ്രയറീസ് ഏത് സ്ഥലത്തെ പുല്‍മേടാണ്? ",
    "answerText": " വടക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 23745,
    "questionText": " അരയവംശോദ്ധാരിണി സഭ സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ഏങ്ങണ്ടിയൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23746,
    "questionText": " മൂന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം നടക്കുമ്പോള്‍ പേഷ്വാ ആര്? ",
    "answerText": " ബാലാജി ബാജി റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 23747,
    "questionText": " മാമാങ്കത്തിന് ചാവേറുകൾ പുറപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏത് ക്ഷേത്രത്തിൽ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുമാന്ധാംകുന്ന് ഭഗവതിക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 23748,
    "questionText": " അസ്ഥികളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഓസ്റ്റിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 23749,
    "questionText": " ഭൂട്ടാന്‍റെ പട്ടാളത്തെ പരിശീലിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 23750,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണ ഫലമായി ലഭിക്കുന്ന ഉത്പന്നം? ",
    "answerText": " അന്നജം "
  },
  {
    "questionNum": 23751,
    "questionText": " തേക്കടിയുടെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുമളി "
  },
  {
    "questionNum": 23752,
    "questionText": " വുഡ്സ് ഡെസ്പാച്ച് (വിദ്യാഭ്യാസകമ്മിഷന്‍)? ",
    "answerText": 1854
  },
  {
    "questionNum": 23753,
    "questionText": " സി​ന്ധു ന​ദീ​തട സം​സ്കാ​ര​ത്തി​ന്‍റെ മ​റ്റൊ​രു പേ​ര്? ",
    "answerText": " ഹാ​ര​പ്പൻ സം​സ്കാ​രം "
  },
  {
    "questionNum": 23754,
    "questionText": " പാറമടകളിൽ പണിയെടുക്കുന്നവരിൽ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " സിലികോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23755,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ വിദേശകാര്യ മന്ത്രി അറിയിപ്പട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സുമന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 23756,
    "questionText": " സൂപ്പര്‍ ബ്രാന്‍റ് പദവി ലഭിച്ച ആദ്യ പത്രം? ",
    "answerText": " മലയാള മനോരമ "
  },
  {
    "questionNum": 23757,
    "questionText": " നാഷണൽ ഷിപ്പ് ഡിസൈൻ ആന്‍റ് റിസർച്ച് സെന്‍ററിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 23758,
    "questionText": " കരയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സസ്തനി? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്കൻ ആന "
  },
  {
    "questionNum": 23759,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ ഭൂഖണ്ഡം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വടക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 23760,
    "questionText": " നാഷണൽ എയറോസ്പേസ് ലാബോറട്ടറിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബംഗലരു "
  },
  {
    "questionNum": 23761,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയിലേയ്ക്ക് 2012ൽ ജഡ്ജിയായി നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് ദൽവീർ ഭണ്ഡാരി "
  },
  {
    "questionNum": 23762,
    "questionText": " ആകാശഗോളങ്ങളുടെ അന്തർഘടനയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രോ ജിയോളജി . Astro Geology "
  },
  {
    "questionNum": 23763,
    "questionText": " വെയ്കിങ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 23764,
    "questionText": " എന്താണ് ജനിതകശാസ്ത്രം(Genetics) ?\r\n",
    "answerText": " പാരമ്പര്യത്തെയും വ്യതിയാനങ്ങളെയും കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23765,
    "questionText": " മാണിക്യത്തിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 23766,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 23767,
    "questionText": " കേരളഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23768,
    "questionText": " പാരമ്പര്യത്തെയും വ്യതിയാനങ്ങളെയും കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ ?\r\n",
    "answerText": " ജനിതകശാസ്ത്രം (Genetics)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23769,
    "questionText": " എ.കെ ഗോപാലന്‍റെ ജീവിതത്തെ ആസ്പദമാക്കി നിർമ്മിച്ച സിനിമ? ",
    "answerText": " എ.കെ.ജി അതിജീവനത്തിന്‍റെ കനൽവഴികൾ (സംവിധാനം : ഷാജി എൻ കരുൺ ) "
  },
  {
    "questionNum": 23770,
    "questionText": " വളരെ താഴ്ന്ന താപനിലയിൽ വൈദ്യുത പ്രതിരോധം പൂർണ്ണമായും ഇല്ലാതായി തീരുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " അതിചാലകത "
  },
  {
    "questionNum": 23771,
    "questionText": " ദേശീയ ടെലിഫോൺ ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 23772,
    "questionText": " നിരക്ഷരനായ മുഗൾ ചക്രവർത്തി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 23773,
    "questionText": " ശ്രീമൂലവാസം എന്ന ബുദ്ധമത കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്തിരുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 23774,
    "questionText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയിയുടെ മരണശേഷം ബ്രഹ്മ സമാജത്തിന്റെ നേതൃത്യം വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്രനാഥ് ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 23775,
    "questionText": " ജനിതകശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് :\r\n",
    "answerText": " ഗ്രിഗർ മെൻഡൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23776,
    "questionText": " കായംകുളത്തിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " ഓടാനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23777,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 23778,
    "questionText": " ഗ്രിഗർ മെൻഡൽ വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ജനിതകശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23779,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ജനസാന്ദ്രത കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 23780,
    "questionText": " 1882 ൽവിദ്യാഭ്യാസ മേഖലയിലെ പരിഷ്ക്കാരങ്ങൾക്കായി ഹണ്ടർ കമ്മീഷനെ നിയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 23781,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തെ ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം എന്ന് കാറൽ മാർക്സ് വിലയിരുത്തിയത് ഏത് പത്രത്തിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് ട്രൈബൂണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23782,
    "questionText": " കുമാരനാശാനെ ‘വിപ്ളവത്തിന്‍റെ ശുക്ര നക്ഷത്രം’ എന്ന് വിളിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 23783,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ കമ്പ്യൂട്ടര പ്രോഗ്രാമർ? ",
    "answerText": " അഡാ ലാലേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23784,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് കവിതയുടെ പിതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ജഫ്രി ചോസര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23785,
    "questionText": " ജനിതകശാസ്ത്രത്തിൽ പാരമ്പര്യനിയമങ്ങൾ ആവിഷ്കരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രിഗർ മെൻഡൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23786,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " കങ്കാരു "
  },
  {
    "questionNum": 23787,
    "questionText": " ബുർക്കിനഫാസോയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ.ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 23788,
    "questionText": " ഡച്ച് ഗയാനയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " സുരിനാം "
  },
  {
    "questionNum": 23789,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മഴനിഴൽ പ്രദേശം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചിന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 23790,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ സ്വഭാവം നിർണയിക്കുന്ന ജീനുകൾ ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂക്ളിയസുകളിലെ ക്രോമസോമുകളിൽ കാണപ്പെടുന്ന ജീനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23791,
    "questionText": " ‘അടയാളങ്ങൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സേതു "
  },
  {
    "questionNum": 23792,
    "questionText": " ‘കർമ്മയോഗി’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " അരവിന്ദഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 23793,
    "questionText": " ജനിതക ഘടനയിൽ മാറ്റം വരുത്തി ജീവികളുടെ സ്വഭാവത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ ?\r\n",
    "answerText": " ജനിതക എഞ്ചിനിയറിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23794,
    "questionText": " റെയിൽ കോച്ച് ഫാക്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കപൂർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 23795,
    "questionText": " ഡോ.പൽപ്പുവിന്‍റെ പുത്രനായ സാമൂഹ്യ പരിഷ്യ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " നടരാജഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 23796,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പുരാവസ്തു ഗവേഷണ വകുപ്പ് ആരംഭിക്കാൻ മുൻകൈയെടുത്ത ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " കാനിങ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 23797,
    "questionText": " രണ്ടാം ജൈനമത സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വല്ലാഭി "
  },
  {
    "questionNum": 23798,
    "questionText": " ക്ഷയത്തിനു കാരണമായ ബാക്ടീരിയ ഏത്? ",
    "answerText": " മൈക്കോ ബാക്ടീരിയം ട്യൂബർകുലോസിസ് എന്ന ബാക്ടീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 23799,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാഠിന്യമുള്ള പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 23800,
    "questionText": " അസ്ഥികളുടെ ആരോഗ്യത്തിന്സഹായകമാവുന്ന പ്രധാന ലോഹം' ? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 23801,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിന്റെ ഭാവിയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന സിദ്ധാന്തം? ",
    "answerText": " സ്പന്ദന സിദ്ധാന്തം (oscillating or pulsating theory) "
  },
  {
    "questionNum": 23802,
    "questionText": " 1857 ദി ഗ്രേറ്റ് റിബല്യൻ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " അശോക് മേത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 23803,
    "questionText": " ക്ഷയം മുഖ്യമായും ബാധിക്കുന്നത് എന്തിനെയാണ്? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 23804,
    "questionText": " ഡോക്ടർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പ്രാദേശിക വാതം? ",
    "answerText": " ഹർമാട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23805,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പ് സത്യാഗ്രഹത്തെ തുടർന്ന് നിരാഹാരം നടത്തി മരണപ്പെട്ട സത്യാഗ്രഹി? ",
    "answerText": " എ.സി കുഞ്ഞിരാമൻ നായർ അടിക്കോടി "
  },
  {
    "questionNum": 23806,
    "questionText": " മലേഷ്യയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " ചൈനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23807,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഗസ്നി പരാജയപ്പെടുത്തിയ ഇന്ത്യൻ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ജയപാലൻ (ഷാഹി വംശം) "
  },
  {
    "questionNum": 23808,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിന്‍റെ അദ്ധ്യായങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പടലങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23809,
    "questionText": " എന്തിനെയെല്ലാമാണ് ക്ഷയം ബാധിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " വൃക്ക, അസ്ഥി, തലച്ചോറ് എന്നിവയെയും ക്ഷയം ബാധിക്കാം "
  },
  {
    "questionNum": 23810,
    "questionText": " നെഹറുട്രോഫി വള്ളം കളി എതു കായലിൽ ആണ് നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പുന്നമട കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23811,
    "questionText": " ശുക്രന്റെ പരിക്രമണകാലം? ",
    "answerText": " 224 ദിവസങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23812,
    "questionText": " നീല നിറത്തിൽ കാണപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 23813,
    "questionText": " കാമറൂണിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " കൊമോറിയൻ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 23814,
    "questionText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ ആരംഭിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " സെർവന്റ്സ് ഓഫ് ഇന്ത്യ സൊസൈറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 23815,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കമ്മ്യണിറ്റി റിസര്‍വ്വ്? ",
    "answerText": " കടലുണ്ടി (വള്ളിക്കുന്ന്) "
  },
  {
    "questionNum": 23816,
    "questionText": " പക്ഷികൾ ഉൾപ്പെടുന്ന ജന്തുവിഭാഗം? ",
    "answerText": " ഏവ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 23817,
    "questionText": " ഭൂമിയോട് ഏറ്റവും അടുത്ത നക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23818,
    "questionText": " ക്ഷയത്തിനെതിരെയുള്ള പ്രതിരോധ വാക്‌സിനേത്? ",
    "answerText": " BCG"
  },
  {
    "questionNum": 23819,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയുടെ ആദ്യ യോഗം നടന്നത്? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ ജൂബിലി ടൗൺ ഹാൾ (വി.ജെ. ടി ഹാൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 23820,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിക്ക് സത്യവാചകം ചൊല്ലി കൊടുക്കുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23821,
    "questionText": " ലോകസഭയുടെ അധ്യക്ഷനാര്? ",
    "answerText": " സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 23822,
    "questionText": " ജൂലിയസ് സീസർ വധിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": " BC 44"
  },
  {
    "questionNum": 23823,
    "questionText": " ‘നേഷൻ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 23824,
    "questionText": " ഗാന ഗന്ധർവ്വൻ എന്നറിയപ്പെടന്ന മലയാള പിന്നണി ഗായകൻ? ",
    "answerText": " യേശുദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23825,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീയുടെ അടിസ്ഥാന ഘടകമേത്? ",
    "answerText": " അയൽക്കൂട്ടങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23826,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 23827,
    "questionText": " മരതകം (Emerald) - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ബെറിലിയം അലുമിനിയം സാലിക്കേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 23828,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ മഴ ലഭിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 23829,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ കമ്പ്യൂട്ടർവത്‌കൃത ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വെള്ളനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23830,
    "questionText": " ശുചീന്ദ്രം കൈമുക്ക് നിറുത്തലാക്കിയത് ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാളിന്‍റെ "
  },
  {
    "questionNum": 23831,
    "questionText": " കേരള ഫോക്ക് ലോര്‍ അക്കാദമിയുടെ നിലവിലെ ചെയര്‍മാന്‍? ",
    "answerText": " ബി.മുഹമ്മദ് അഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 23832,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ എക്സ്പ്രസ് പാത? ",
    "answerText": " മുംബൈ- പൂനെ എക്സ്പ്രസ് പാത "
  },
  {
    "questionNum": 23833,
    "questionText": " ‘നഗ്നപാദനായ ചിത്രകാരൻ’ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം എഫ് ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23834,
    "questionText": " ബൂവർ യുദ്ധത്തിൽ ബൂവർ വംശജരുടെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " പോൾ ക്രൂഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 23835,
    "questionText": " ‘ഒളിവിലെ ഓർമ്മകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " തോപ്പിൽ ഭാസി "
  },
  {
    "questionNum": 23836,
    "questionText": " ക്ഷയരോഗത്തിനെതിരെയുള്ള ചികിത്സാ സംവിധാനമേത്? ",
    "answerText": " DOTS (Directly Observed Treatment Short Course)"
  },
  {
    "questionNum": 23837,
    "questionText": " DOTS (Directly Observed Treatment Short Course) എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ക്ഷയരോഗത്തിനെതിരെയുള്ള ചികിത്സ "
  },
  {
    "questionNum": 23838,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ ശുചിത്വഗ്രാമ പഞ്ചായത്ത് ഏത്? ",
    "answerText": " പോത്തുകൽ (മലപ്പുറം) "
  },
  {
    "questionNum": 23839,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വന്യ ജീവി സങ്കേതമായ തേക്കടി വന്യജീവി സങ്കേതം (പെരിയാർ) രൂപീകരിച്ച സമയത്തെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23840,
    "questionText": " വട്ടച്ചൊറി പരത്തുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ഫംഗസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23841,
    "questionText": " അത്ലറ്റ്സ് ഫൂട്ട് പരത്തുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ഫംഗസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23842,
    "questionText": " ബ്യൂട്ടി വൈറ്റമിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 23843,
    "questionText": " കുമാരനാശാനെ വിപ്ലവത്തിന്‍റെ കവിഎന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " തായാട്ട് ശങ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23844,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ രക്തദാന പഞ്ചായത്ത് ഏത്? ",
    "answerText": " മടിക്കൈ (കാസർകോട്). "
  },
  {
    "questionNum": 23845,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ റവന്യ ഡിവിഷനുകൾ? ",
    "answerText": 21
  },
  {
    "questionNum": 23846,
    "questionText": " ‘മധുരൈകാഞ്ചി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാങ്കുടി മരുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23847,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ആർമിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സ്ട്രിംഗർ ലോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23848,
    "questionText": " ഡോംഗ്ഫെങ് കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 23849,
    "questionText": " പ്രസാർ ഭാരതി സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1997 നവംബർ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 23850,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ യാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " അലി ഗർ ഷെർപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 23851,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ കണികാസിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " സർ ഐസക് ന്യൂട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23852,
    "questionText": " CNG യുടെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " Compressed Natural Gas ]"
  },
  {
    "questionNum": 23853,
    "questionText": " അനോഫിലിസ് പെൺ കൊതുകുകൾ പരത്തുന്ന രോഗമേത്? ",
    "answerText": " മലമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 23854,
    "questionText": " മലമ്പനി പരത്തുന്നത് ഏത് കൊതുകാണ്?\r\n",
    "answerText": " അനോഫിലിസ് പെൺ കൊതുകുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23855,
    "questionText": " ഇലക്ട്രിക് ചോക്കിലെ പ്രവർത്തന തത്വം? ",
    "answerText": " സെൽഫ് ഇൻഡക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23856,
    "questionText": " ഏഥൻസിന്‍റെ സുവർണ്ണ കാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പെരിക്ലിയസ് കാലഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 23857,
    "questionText": " കൊച്ചിയില്‍ ക്ഷേത്ര പ്രവേശന അവകാശദാന വിളംബരം നടന്നത്? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 23858,
    "questionText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശത്തിന്‍റെ രാജ്ഞി മാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " അറക്കൽ ബിവി "
  },
  {
    "questionNum": 23859,
    "questionText": " അനോഫിലിസ് രോഗ കാരണം എന്താണ്? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മോഡിയം എന്ന പ്രോട്ടോസോവ "
  },
  {
    "questionNum": 23860,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മുഖ്യമന്തിമാരിൽ ആദ്യം ജനിച്ച വ്യക്തി ആരാണ്? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 23861,
    "questionText": " ഇഞ്ചി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ജിഞ്ചിബർ ഒഫീഷ്യനേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23862,
    "questionText": " പനാമാ കനാൽ നിർമ്മാണത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് ഗോഥൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23863,
    "questionText": " മലമ്പനി പരത്തുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " റൊണാൾഡ് റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23864,
    "questionText": " ഗുപ്ത കാലഘട്ടത്തിൽ വ്യാപാരികളിൽ നിന്നും പിരിച്ചിരുന്ന നികുതി? ",
    "answerText": " ശുൽക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 23865,
    "questionText": " ജലത്തിൽ താഴ്ത്തിവച്ചിരിക്കുന്ന ഒരു കമ്പ് വളഞ്ഞതായി തോന്നുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " Refraction ( അപവർത്തനം) "
  },
  {
    "questionNum": 23866,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന പമ്പയുടെ ശാഖകൾ? ",
    "answerText": " മംഗലപ്പുഴ; മാർത്താണ്ഡപുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 23867,
    "questionText": " ' മാറ്റുവിൻ ചട്ടങ്ങളെ സ്വയമല്ലെങ്കിൽ മാറ്റുമതുകളീ നിങ്ങളെത്താൻ' പ്രസിദ്ധമായ ഈ വരികൾ ആരെഴുതിയതാണ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23868,
    "questionText": " ‘ഇസങ്ങൾക്കപ്പുറം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പ്രൊഫ .ഗുപ്തൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 23869,
    "questionText": " കമ്പ രാമായണം (തമിഴ് രാമായണം ) രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 23870,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ശാസ്ത്രീയമായി ദേശീയ വരുമാനം ആദ്യമായി കണക്കാക്കിയത്? ",
    "answerText": " വി.കെ.ആർ.വി റാവു - 1931 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23871,
    "questionText": " ജീവകം D യുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാൽസിഫെറോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23872,
    "questionText": " മോസ് ക്യാറിക്സ് വാക്സിൻ എന്തിനെതിരെയുള്ളതാണ്?\r\n",
    "answerText": " മലമ്പനിക്കെതിരെ "
  },
  {
    "questionNum": 23873,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാത്ത അവസ്ഥ എന്ത് രോഗത്തിന് കാരണമാകുന്നു? ",
    "answerText": " ഹീമോഫീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 23874,
    "questionText": " ഹീമോഫീലിയ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാത്ത അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 23875,
    "questionText": " റോയൽ ഡിസീസ് എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രോഗമേത്? ",
    "answerText": " ഹീമോഫീലിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23876,
    "questionText": " ദേശീയ പിന്നോക്ക വിഭാഗ കമ്മീഷന്‍റെ അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 23877,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇരുമ്പടിങ്ങിയിട്ടുള്ള അയിര്? ",
    "answerText": " മാഗ്റ്റൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 23878,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്ഥിരതയുള്ള സൾഫറിന്‍റെ രൂപാന്തരം? ",
    "answerText": " റോംബിക് സൾഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 23879,
    "questionText": " കേരളപാണിനി? ",
    "answerText": " എ.ആര്‍. രാജരാജവര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23880,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നിലക്കടല ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23881,
    "questionText": " 1923 ൽ പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ച സ്വരാജ് പാർട്ടിയുടെ സ്ഥാപകർ? ",
    "answerText": " സി.ആർ.ദാസ്; മോട്ടി ലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 23882,
    "questionText": " ക്രിസ്മസ് രോഗം എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രോഗമേത്? ",
    "answerText": " ഹീമോഫീലിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23883,
    "questionText": " ജനാധിപത്യത്തിന്‍റെ ആയുധപ്പുര എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 23884,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ സംസ്ഥാന മത്സ്യം? ",
    "answerText": " കരിമീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23885,
    "questionText": " ഹീമോഫീലിയ എന്തെല്ലാം പേരുകളിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റോയൽ ഡിസീസ്,ക്രിസ്മസ് രോഗം എന്നീ പേരുകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 23886,
    "questionText": " പ്രതിരോധ കുത്തിവയ്പ്പിലൂടെ നിർമ്മാർജ്ജനം ചെയ്യപ്പെട്ട രോഗം? ",
    "answerText": " വസൂരി (Small Pox ) "
  },
  {
    "questionNum": 23887,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസംഖ്യ കറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 23888,
    "questionText": " സിക്കിൾസെൽ അനീമിയ എന്നാൽ ഏത് രോഗമാണ്? ",
    "answerText": " അരിവാൾ രോഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23889,
    "questionText": " ജീനുകളിലെ വൈകല്യം മൂലം ഹീമോഗ്ലോബിന്റെ ഘടനയിൽ മാറ്റമുണ്ടാകുകയും ചുവന്ന രക്താണുക്കൾ അരിവാൾ പോലെ വളയുകയും ചെയ്യുന്ന രോഗത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സിക്കിൾസെൽ അനീമിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23890,
    "questionText": " കോൺസ്റ്റാന്റിനോപ്പിൾ പിടിച്ചെടുത്ത തുർക്കി സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ll "
  },
  {
    "questionNum": 23891,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയുടെ ഓർക്കിഡ് സംസ്ഥാനം' എന്നറി യപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 23892,
    "questionText": " ‘ആദിഭാഷ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23893,
    "questionText": " ജൈനമതക്കാർ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 23894,
    "questionText": " പേർഷ്യൻ ഉൾക്കടലിന്‍റെ മുത്ത് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബഹ്റൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23895,
    "questionText": " 'സഹ്യന്‍റെ മകൻ ' ആരെഴുതിയതാണ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പളളി "
  },
  {
    "questionNum": 23896,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി.കുഞ്ഞിരാമന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23897,
    "questionText": " പയർ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " വിഗ്ന അൻഗ്വിക്കുലേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 23898,
    "questionText": " ‘പാടുന്ന പിശാച്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 23899,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പട്ടികജാതി സംവരണ മണ്ഡലങ്ങൾ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 23900,
    "questionText": " വൈദ്യുത ബൾബുകളിൽ ഫിലമെന്റ് നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ടങ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 23901,
    "questionText": " ‘നാലുകെട്ട്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 23902,
    "questionText": " ‘വിഷ്ണുപുരാണം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആഗമാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23903,
    "questionText": " ന്യൂമോ കോണിയോസിഡ് രോഗം ഏത് തൊഴിലാളികൾക്ക് ഉണ്ടാകുന്ന രോഗമാണ്? ",
    "answerText": " കൽക്കരിത്തൊഴിലാളികളിൽ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 23904,
    "questionText": " മരതകം രാസപരമായി എന്താണ്? ",
    "answerText": " ബെറിലിയം അലൂമിനിയം സിലിക്കേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 23905,
    "questionText": " തൊഴിൽജന്യരോഗങ്ങൾക്ക് ഉദാഹരണങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " സിലിക്കോസിസ്,ആസ്ബറ്റോസിഡ്,ന്യൂമോ കോണിയോസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23906,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള അന്തരിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 23907,
    "questionText": " രണ്ടു ആന്റി ബോഡികളും ഇല്ലാത്ത രക്തഗ്രൂപ്പ് ? ",
    "answerText": " എ ബി "
  },
  {
    "questionNum": 23908,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച്? ",
    "answerText": " ബോംബെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 23909,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുഗൾ ഭരണത്തിന് അടിത്തറ പാകിയ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം (1526) "
  },
  {
    "questionNum": 23910,
    "questionText": " ഫൈലോറിയൽ വിരകൾ ഉണ്ടാക്കുന്ന രോഗമേത്?\r\n",
    "answerText": " മന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 23911,
    "questionText": " ഹാൽഡിഘട്ട് യുദ്ധത്തിൽ മേവാറിലെ റാണാ പ്രതാപിനെ തോല്പിച്ച മുഗൾ സൈന്യത്തെ നയിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " അംബറിലെ രാജാ മാൻസിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 23912,
    "questionText": " ഭാരതീയ ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ ആദ്യ മലയാള കൃതി? ",
    "answerText": " ഓടക്കുഴല്‍ (ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 23913,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡിലെ ബൊക്കാറോ ഉരുക്ക് നിർമ്മാണശാലയുടെ നിർമ്മാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 23914,
    "questionText": " ആര്യസമാജം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 23915,
    "questionText": " പ്രിയങ്ക ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കശുവണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 23916,
    "questionText": " നളന്ദ സർവ്വകലാശാല തീവച്ച് നശിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭക്തിയാർ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 23917,
    "questionText": " മന്ത് ഉണ്ടാകുന്നത് ഏത് രോഗാണു ആണ്? ",
    "answerText": " ഫൈലോറിയൽ വിരകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 23918,
    "questionText": " ഗുരുത്വാകർഷണ നിയമം, ചലന നിയമങ്ങൾ എന്നിവ ആവിഷ്കരിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സർ ഐസക് ന്യൂട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23919,
    "questionText": " ശേഖർ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 23920,
    "questionText": " റോഡിലെ മഞ്ഞ് ഉരുക്കി മാറ്റാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 23921,
    "questionText": " നിഷാന്ത് പൂന്തോട്ടം കാശ്മീരിൽ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 23922,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കമ്പി തപാൽ ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത- വർഷം: 1851 "
  },
  {
    "questionNum": 23923,
    "questionText": " ' രാച്ചിയമ്മ ' എന്ന സുപ്രസിദ്ധ കഥ എഴുതിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഉറൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 23924,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കുരുമുളക് ഗവേഷ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പന്നിയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 23925,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ തലസ്ഥാനം പത്മനാഭപുരത്തു നിന്നും (കൽക്കുളം) തിരുവനന്തപുരത്തേയ്ക്ക് മാറ്റിയത്? ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23926,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ വൈസ് പ്രസിഡന്റിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വിമാനം? ",
    "answerText": " എയർ ഫോഴ്സ് 2 "
  },
  {
    "questionNum": 23927,
    "questionText": " ലിംഫ് വാഹികൾ വീർക്കുന്നത് എന്തുകൊണ്ട്? ",
    "answerText": " ലിംഫ് വാഹികളിൽ വിരകൾ തങ്ങിനിൽക്കുന്നത് കൊണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 23928,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിലെ വൈദ്യുതതരം​ഗങ്ങകളെ രേഖപ്പെടുത്തുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണമേത്? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോ എൻഫലോഗ്രാം (EEG) "
  },
  {
    "questionNum": 23929,
    "questionText": " ബ്രസീലിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബ്രസീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 23930,
    "questionText": " സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രത്തിന് ചുറ്റുമുള്ള തടാകത്തിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " സരോവർ "
  },
  {
    "questionNum": 23931,
    "questionText": " ഒരു ചെസ്സ് ബോർഡിലെ പടയാളികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 23932,
    "questionText": " റേഡിയോ ആക്ടീവ് തരംഗങ്ങൾ പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം (Jupiter) "
  },
  {
    "questionNum": 23933,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര പ്രകാശ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 23934,
    "questionText": " ദീപിക (1931) എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 23935,
    "questionText": " നാറ്റോ (NATO) യുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷകൾ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ് & ഫ്രഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 23936,
    "questionText": " കാഞ്ചിയിലെ സന്യാസി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 23937,
    "questionText": " അവസരസമത്വത്തെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 23938,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസംഖ്യാ വളർച്ചാ നിരക്ക് കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 23939,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമയമേഖലകളുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് (12) "
  },
  {
    "questionNum": 23940,
    "questionText": " ബേനസീർ ഭൂട്ടോ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " റാവൽപിണ്ടി ( പാക്കിസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 23941,
    "questionText": " ഗ്രഹങ്ങളുടെ ചലന നിയമങ്ങൾ ആവിഷ്കരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ജോഹന്നസ് കെപ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 23942,
    "questionText": " സസ്യഭുക്കുകൾക്ക് ഏറ്റവും സമ്പന്നമായ മാംസ്യ സ്രോതസ്? ",
    "answerText": " സോയാബീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23943,
    "questionText": " സൂക്ഷ്മജീവികളിലെ കോമാളി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മൈക്കോപ്ലാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23944,
    "questionText": " വാഗാ അതിർത്തിയിൽ നടക്കുന്ന Beating Retreat border ceremony യിൽ ഇന്ത്യൻ ഭാഗത്ത് നേതൃത്വം നൽകുന്ന അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " BSF (Border Security Force)"
  },
  {
    "questionNum": 23945,
    "questionText": " സൻ സദ് ആദർശ് ഗ്രാമയോജന പ്രകാരം നരേന്ദ്ര മോദി തിരഞ്ഞെടുത്ത ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " ജയാപൂർ (ഉത്തർ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 23946,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ടയുടെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആറന്മുള "
  },
  {
    "questionNum": 23947,
    "questionText": " അല്‍ - ഇസ്ലാം മാസിക ആരംഭിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " വക്കം മൌലവി "
  },
  {
    "questionNum": 23948,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോ എൻഫലോഗ്രാം (EEG) എന്തിനാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മസ്തിഷ്കത്തിലെ വൈദ്യുതതരം​ഗങ്ങകളെ രേഖപ്പെടുത്തുന്നതിന് "
  },
  {
    "questionNum": 23949,
    "questionText": " ഹൃദയപേശിയിലെ വൈദ്യുത തരംഗങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്തുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണമേത്? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോ കാർഡിയോഗ്രാം(ECG) "
  },
  {
    "questionNum": 23950,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഇ - പേയ്മെന്‍റ് പഞ്ചായത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 23951,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോ കാർഡിയോഗ്രാം(ECG) എന്തിനാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൃദയപേശിയിലെ വൈദ്യുത തരംഗങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്തുന്നതിന് "
  },
  {
    "questionNum": 23952,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വാതന്ത്ര്യം നേടുമ്പോൾ (INC)കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ജെ.ബി കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 23953,
    "questionText": " അമുക്ത മാല്യ എന്ന സാഹിത്യ ക്രുതി തെലുങ്കിൽ രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ക്രുഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 23954,
    "questionText": " താപം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ജൂൾ (J) "
  },
  {
    "questionNum": 23955,
    "questionText": " മറാത്താ കേസരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാതര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 23956,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സന്ദര്‍ശിച്ച ആദ്യ ചൈനീസ് സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഫാഹിയാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23957,
    "questionText": " നേടുങ്കോട്ട സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 23958,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സോളാർ കടത്തു ബോട്ട് സർവീസ് ആരംഭിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 23959,
    "questionText": " അൾട്രാസോണിക് ശബ്‌ദതരംഗങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് ആന്തരാവയങ്ങളുടെ ഘടന മനസ്സിലാക്കുന്ന ഉപകരണമേത്?\r\n",
    "answerText": " ആൾട്രാസൗണ്ട് സ്കാനർ "
  },
  {
    "questionNum": 23960,
    "questionText": " കേന്ദ്ര വിവരാവകാശ കമ്മീഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആഗസ്ത് ക്രാന്തി ഭവൻ (ന്യൂഡൽഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 23961,
    "questionText": " ആൾട്രാസൗണ്ട് സ്കാനർ എന്തിനാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അൾട്രാസോണിക് ശബ്‌ദതരംഗങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് ആന്തരാവയങ്ങളുടെ ഘടന മനസ്സിലാക്കുവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23962,
    "questionText": " ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " കളയിക്കാവിള "
  },
  {
    "questionNum": 23963,
    "questionText": " നാണയങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " നുമിസ്മാറ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 23964,
    "questionText": " ആന്തരാവയങ്ങളുടെ ത്രിമാനരൂപങ്ങൾ ലഭിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണമേത്? ",
    "answerText": " എം .ആർ .ഐ (Magnectic Reasonance Imaging). "
  },
  {
    "questionNum": 23965,
    "questionText": " ഏത് വര്‍ഷം ആണ് ശ്രീലങ്ക ബ്രിട്ടീഷ് സാമ്രാജ്യത്തില്‍ നിന്നും സ്വാതന്ത്ര്യം നേടിയത്? ",
    "answerText": " 1948 ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23966,
    "questionText": " മൈക്രോ സ്കോപ്പ്; ടെലിസ്കോപ്പ് എന്നിവയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് ലെൻസ് (ഉത്തല ലെൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 23967,
    "questionText": " ഒന്നാം സംഘം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 23968,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ പ്രകാശവും താപവും ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " അണുസംയോജനത്തിന്റെ ഫലമായി "
  },
  {
    "questionNum": 23969,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി വില്ലുവണ്ടി സമരം നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1893
  },
  {
    "questionNum": 23970,
    "questionText": " ആധുനിക കൊച്ചിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ (പഴയ പേര്: രാമവർമ്മ 9 -താമൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 23971,
    "questionText": " ‘അമ്പലത്തിലേക്ക്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23972,
    "questionText": " എം .ആർ .ഐ (Magnectic Reasonance Imaging) ഉപയോഗിക്കുന്നതെന്തിന്? ",
    "answerText": " ആന്തരാവയങ്ങളുടെ ത്രിമാനരൂപങ്ങൾ ലഭിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23973,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ചീഫ് എഞ്ചിനീയർ? ",
    "answerText": " പി. കെ. ത്രേസ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 23974,
    "questionText": " പഞ്ചലോഹ വിഗ്രഹങ്ങളില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 23975,
    "questionText": " എന്താണ് ജനിതക എഞ്ചിനിയറിങ് ? ",
    "answerText": " ജനിതക ഘടനയിൽ മാറ്റം വരുത്തി ജീവികളുടെ സ്വഭാവത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 23976,
    "questionText": " ബീഹാർ സിഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാൻവർ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 23977,
    "questionText": " വിശിഷ്ടതാപധാരിത ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 23978,
    "questionText": " ഗിരി ജലസേചന പദ്ധതി ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 23979,
    "questionText": " ‘ശ്രീരേഖ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 23980,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " എക്സോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 23981,
    "questionText": " യു.എന്നിന്‍റെ ദൈനംദിന കാര്യങ്ങൾക്കായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഭാഷകൾ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ് & ഫ്രഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 23982,
    "questionText": " പെൻഡുലം ക്ളോക്കിന്റെ ദോലന നിയമം ആവിഷ്കരിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി "
  },
  {
    "questionNum": 23983,
    "questionText": " ഉത്തോലകതത്വം ആവിഷ്കരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ആർക്കിമെഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23984,
    "questionText": " ലോക ടൂറിസം ദിനം? ",
    "answerText": " സെപ്റ്റംബര്‍ 27 "
  },
  {
    "questionNum": 23985,
    "questionText": " ജീനുകളെ മുറിച്ചുമാറ്റാനുപയോഗിക്കുന്ന എൻസൈം? ",
    "answerText": " റെസ്ട്രിക്ഷൻ എൻഡോ ന്യൂക്ളിയേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23986,
    "questionText": " ബോട്ട് യാത്രക്കിടയില്‍ സവര്‍ണ്മരാല്‍ വധിക്കപ്പെട്ട സാമൂഹ്യപരിഷ്കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധപ്പണിക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23987,
    "questionText": " തെന്മല ഇക്കോ ടൂറിസം പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെന്തരുണി വന്യജീവി സങ്കേതത്തില്‍ (കൊല്ലം ജില്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 23988,
    "questionText": " വീണ ; തമ്പുരു തുടങ്ങിയ സംഗീതോപകരണങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന തടി? ",
    "answerText": " പ്ലാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 23989,
    "questionText": " സ്ത്രീ- പുരുഷ അനുപാതം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 23990,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലർ രൂപീകരിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ബൗൺ ഷർട്ട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 23991,
    "questionText": " ജനിതക കത്രിക എന്നറിയപ്പെടുന്ന എൻസൈം? ",
    "answerText": " റെസ്ട്രിക്ഷൻ എൻഡോ ന്യൂക്ളിയേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 23992,
    "questionText": " സ്വരാജ് ട്രോഫി നേടിയ ആദ്യ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " കഞ്ഞിക്കുഴി പഞ്ചായത്ത് (1995-96) "
  },
  {
    "questionNum": 23993,
    "questionText": " റെസ്ട്രിക്ഷൻ എൻഡോ ന്യൂക്ളിയേസ് എൻസൈം വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജനിതക കത്രിക "
  },
  {
    "questionNum": 23994,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ റബ്ബർ വർക്ക്സ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 23995,
    "questionText": " കേരളാ ഹെമിങ് വേ? ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവന്‍നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 23996,
    "questionText": " ബോർഡർ റോഡ്സ് ഓർഗനൈസേഷൻ (ബി.ആർ.ഒ.)സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1960
  },
  {
    "questionNum": 23997,
    "questionText": " കോയമ്പത്തൂർ പട്ടണത്തിലേയ്ക്ക് ജലവിതരണം നടത്തുന്ന കേളത്തിലെ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ശിരുവാണി "
  },
  {
    "questionNum": 23998,
    "questionText": " ‘ഉണരുന്ന ഉത്തരേന്ത്യ’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എൻ.വി. കൃഷ്ണവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 23999,
    "questionText": " കണ്ണിലെ പേശികളുടെ സമന്വിത ചലനം സാധ്യമാകാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " കോങ്കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 24000,
    "questionText": " സെല്ലുലാർ ജയിൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1906 മാർച്ച് 10 "
  }
]